<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>保洁 on 华鼎环保科技有限公司（成都分公司）</title>
    <link>//m.greatidy.com/</link>
    <description>Recent content in 保洁 on 华鼎环保科技有限公司（成都分公司）</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="//m.greatidy.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>保洁保养</title>
      <link>//m.greatidy.com/cases/%E4%BF%9D%E6%B4%81%E4%BF%9D%E5%85%BB/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/cases/%E4%BF%9D%E6%B4%81%E4%BF%9D%E5%85%BB/</guid>
      <description>写字楼保洁介绍：
　1、 擦玻璃(里外)
　使用玻璃刮、抹水器、无泡玻璃水、强力中性清洗剂，彻底清除污垢，包括窗框的清理、窗缝的吸尘处理，对于一些顽固的水泥点、胶点可用玻璃刀去除。药水中含有防静电成分，经擦拭的玻璃晶莹光亮，不易沾灰。
　2、 全面牵尘
　使用2000W大型真空吸尘器吸拭灰尘，配合牵尘液将所有易吸附灰尘的材料、用品、家具表面擦拭，然后再对其进行专业养护，一些洁瓷净、不锈钢光亮剂、铁艺水及家私蜡的使用，就是对家具表面镀上一层保护膜，使其更易清洁。
　3、 清洗地面
　地砖或大理石等石材的清洗，是用进口洗地机配合洗石水进行清洗，然后用真空抽洗式吸水机清理，使地面洁净，更易清洁。
　木质地板的清洁，是使用专业地板拖，配合牵尘液，进行清理。
　4、 厨厕除污消毒
　使用中性清洗剂、高效去油剂、强力洁厕剂，配合除水垢、除锈、消毒液等针对性外理。重污垢要配合高压喷射清洗。
　5、 装修痕迹清理
　针对装修后残留的漆点、胶点、涂料点、水泥点等痕迹使用清洁球、专业铲刀，配合稀料、专用清洁剂进行细微清洁处理。
　6、 地面打蜡
　对实木、塑胶地板，大理石、水磨石、花岗岩、镜面砖等，在其表面涂上一层保护蜡，固化后隔绝空气、水、尘，防滑、防静电、防磨损、更易清洁，从而延长地板的使用寿命。
　打蜡分为：固体和液体两种，由专业人员打蜡，蜡液分布均匀、厚度适中、洁新美观。
　五、清洁程序：
　由上往下、由内而外、从外围向客厅、最后从门口退出。
　六、清洁标准：
　洁净、无灰尘、无污点、无油渍，以客户验收、签字为标准。
　备注：保洁员统一着装、使用一次性新毛巾、一次性鞋套、所使用设备、工具经过消毒处理、专人负责现场服务全过程。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>公司描述</title>
      <link>//m.greatidy.com/description/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/description/</guid>
      <description>华鼎环保科技有限公司（成都分公司）成立于2010年9月，成都市城管办、工商局批准，注册成立的一家大型成都专业清洁公司，属成都清洁协会会员单位，在国内清洁行业通过英国BSI第三方ISO9001国际质量管理体系认证，拥有规范的质量管理体系，确保了服务质量的稳定和提高，资质齐全，清洁设备齐全，美莱清洁力争为客户和用户提供一流的专业清洁服务，主要服务项目：物业保洁、日常保洁、开荒清洁、外墙清洗、地毯清洗、水池清洗，地板清洗、石材养护、地板打蜡等物业清洁服务。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关键字</title>
      <link>//m.greatidy.com/keywords/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/keywords/</guid>
      <description>成都外墙清洗,成都水池清洗,成都地毯清洗,成都清洗公司,成都清洁公司,成都清洗,成都清洁,成都家庭保洁,成都开荒保洁,成都工程保洁,成都外包保洁,成都公司保洁,成都物业保洁</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>原来地毯可以这样清洗呀!邻居感叹：怎么想到的，太实用了！</title>
      <link>//m.greatidy.com/knowledges/%E5%9C%B0%E6%AF%AF%E6%80%8E%E4%B9%88%E6%B8%85%E6%B4%97/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/knowledges/%E5%9C%B0%E6%AF%AF%E6%80%8E%E4%B9%88%E6%B8%85%E6%B4%97/</guid>
      <description>[摘要]地毯已经成为许多人美化家居环境的选择之一，羊毛、混纺等各种材质的地毯让人眼花缭乱。但是使用时间久了，或者不小心把地毯弄脏了，除了送到干洗店，还有什么清洁方法呢?
　现在有些人家中会使用地毯，不仅是因为使用地毯好看美观，还是因为保护地板，但是，地毯用久了，是很脏的，所以，一定要懂得日常的清洗，保持整洁，那么，地毯可以怎么清洗呢？
　原来地毯可以这样清洗呀!邻居感叹：怎么想到的，太实用了！
一：地毯清洁方法
1．使用吸尘器日常清洁地毯的绒毛很容易积灰，尤其是羊毛地毯这类绒毛比较长的，吸尘器就是对付藏在地毯里的灰尘的好帮手。先用立式吸尘器把地毯大面积的清理一遍，进行除尘第一步；然后使用手持式吸尘器，对落灰特别严重的地方，比如茶几下面、墙角、床沿边、地毯边进行细致处理，二次清洁要彻底。使用吸尘器清洁地毯一定要定时定量、持之以恒！长时间不清洁灰尘的话，地毯表面会变色、变质，一旦出现霉点再清洗就晚了。
2．干布面纸去除污渍有时候不小心会将咖啡、可乐或者果汁等饮料洒在地毯上，这种小面积的污渍，第一时间用干布，或者面纸将水分吸干，然后用醋沾湿干布，在污渍上轻轻拍拭。多拍几遍地毯上的污迹就能被擦掉。摔碎的玻璃碎片不要用手拿，大块的碎片用扫把扫出，细小的颗粒用大胶纸粘起来，或者用沾湿的棉花沾起，然后拿到阳台抖动将碎屑抖下。
3．温水加醋去除异味
宠物异味可能很多朋友家里都会养宠物，特别是到了冬天，可能好多朋友都喜欢坐在地毯上和狗狗玩儿，然而，就算是经常洗澡的狗狗，也会有一些异味会残留在地毯上。如果不及时的清洗，在家里来宾客的时候就会特别的尴尬。这种情况下，我们可以再适量的温水里加醋，然后将干净的抹布浸泡在温水里，过一阵子再将抹布拧干，在地摊上整体擦拭一两遍。完了之后记得将地毯干燥。这些家用地毯如何清洗的方法都是比较实用的，而且简单易学会。
4．不同污渍对症下药
地毯上沾染污渍后要及时清除，但不同的污渍有不同的除污方法，正确清洁才能不伤害地毯。
咖啡渍、茶渍：用氨水洗除。丝、毛地毯，用草酸清洗剂浸10－20分钟后再洗除，或用10％的甘油溶液清洗。
呕吐渍：一种方法是用汽油擦拭后，再用5％的氨水擦拭，最后用温水洗净。
食用油渍：用汽油或四氯化碳等挥发性溶剂清除，残余部分要用酒精清洗。
酱油渍：新渍先用冷水刷过，再用洗涤剂洗即可除去。陈渍可用温水加入洗涤剂和氨水刷洗，然后用清水漂净。
果汁渍：先用5％的氨水液清洗，然后再用洗涤剂一遍。但氨水对纯毛地毯纤维有损伤作用，故应尽量减少使用，一般可用柠檬酸或肥皂清洗，用酒精也可。
原来地毯可以这样清洗呀!邻居感叹：怎么想到的，太实用了！
二：地毯搭配技巧
1．客厅的地毯不一定要非常庞大，小小的一块，根据季节的不同更换不同的材质，或毛绒或麻布，沙发、地毯与地板的深浅过渡，给家添加了层次感。
2．根据客厅的大小与明暗程度，地毯的选择有很多值得注意的地方，面积较大光线明亮的客厅选择范围更广，但深色的地毯更能为明亮的客厅添加一份温馨，而小面积的客厅更适合用浅色的地毯，在视觉上会显得更加明亮，空间也会显得更大。
3．面对色彩多样的沙发，地毯也不一定一味走朴素的路线，此时地毯也能惊艳一下，但切记地毯较好还是选择没有花纹的同色款式或者亮色与暗色搭配的款式，否则就会显得过于杂乱，令人烦躁。
原来地毯可以这样清洗呀!邻居感叹：怎么想到的，太实用了！
三：家里铺地毯有什么好处
1．舒适脚感好
行走在地毯上的舒适脚感是其他地面材料无法相比的。
2．隔音效果
地毯具有优良的吸音效果，它能吸收噪音并减少噪音水平。地毯以其紧密透气的结构，可以吸收及隔绝声波，有良好的隔音效果。
3．改善空气质量
地毯表面绒毛可以捕捉，吸附漂浮在空气中的尘埃颗粒，有效改善室内空气质量。
手织地毯是手工编出千万个结点组成的，每个结点和每个结点中有空隙，脏东西会从空隙中漏下来，如果铺的是地板，一天不打扫，会有浮尘。而地毯的毯面为密集的绒头结构，可以锁住空气中的灰尘，在你开空调、电风扇的时候，飘浮物不会在空气中再度漂浮循环。
4．保温阻隔功能
地毯的保温和阻隔功能，会让房间在冬季，阻隔地面渗透出来的凉意；夏季开空调时，室内的低温不易通过地面向外流失。
5．地毯安全性
地毯是一种软性铺装材料，有别于如大理石．瓷砖等硬性地面铺装材料，不易滑倒磕碰，家里有儿童、老人等的建议铺块毯或满铺毯。
6．艺术美化效果
地毯具有丰富的图案、绚丽的色彩、多样化的造型，能美化您的装饰环境，体现您的个性。
7．无毒害
地毯不具有辐射，不散发象甲醛等不利于身体健康的气体，达到各种环保要求。
地毯的保温和阻隔功能，会让房间在冬季，阻隔地面渗透出来的凉意；夏季开空调时，室内的低温不易通过地面向外流失。
原来地毯可以这样清洗呀!邻居感叹：怎么想到的，太实用了！
四：家里铺地毯有什么坏处
地毯的缝隙很密集，所以很容易积累粉尘，容易使过敏体质的人出现皮肤瘙痒、打喷嚏等过敏症状。而地毯中滋生的尘螨，是一种强烈的致敏原，能引起尘螨性哮喘、过敏性鼻炎和过敏性皮炎等疾病。小孩常在地摊上玩耍，还容易吸入尘螨，引起肺炎。
原来地毯可以这样清洗呀!邻居感叹：怎么想到的，太实用了！
说了这么多，我知道很多同学光是看完就已经很累了。不过就像小编说的，要学会“惜物”，衣服也好，家居用品也好，它们的价值不是体现在你买买买时所付的钱，而是在使用过程中给予我们的便利和享受。只有用心对待它们，它们才会最大限度地回报我们。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>园林绿化</title>
      <link>//m.greatidy.com/cases/%E5%9B%AD%E6%9E%97%E7%BB%BF%E5%8C%96/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/cases/%E5%9B%AD%E6%9E%97%E7%BB%BF%E5%8C%96/</guid>
      <description>从事园林绿化工程施工、苗木花卉生产经营、园林技术咨询服务、园林绿化维护管理工作。自有花木基地是本公司的一大特色与优势，使工程用苗能够实现自给自足，使苗木能够直接从基地跳过中间商而直接到达工地，减少流通程序从而降低成本，同时又能够保证苗木的质量和存活率。拥有花卉、苗木、盆景生产基地三个多年种植花木、培养盆景，使本公司在苗木花卉的生产、绿化、维护等方面拥有丰富的经验，为绿化提供了技术保障。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>外墙清洗</title>
      <link>//m.greatidy.com/cases/%E5%A4%96%E5%A2%99%E6%B8%85%E6%B4%97/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/cases/%E5%A4%96%E5%A2%99%E6%B8%85%E6%B4%97/</guid>
      <description>​ 阻挡风雨露水的侵袭，对于建筑物来说是重大机能。自古以来，为了防水从屋顶、墙壁或者地板渗入，世界各地都一直为此投入不少的心思。随着钢筋混凝土结构的发达，大量的采用平屋顶后，使得“屋顶防水”或“平屋顶防水”的技术发达。然而对于墙壁却一直未应用所谓的防水技术，只是以外墙的装修或偏干的混凝土本身来满足防水机能而已!
　近年来，到处不断的发生钢筋混凝土造成的建筑物外墙渗漏水的问题，而此类缺陷中，漏雨是属于处理上的不良。由于漏雨将会造成污染、变色、发霉、腐蚀等不良现象。进而导致不良生锈或因吸水而造成隔热性能的降低，以及结露等二度缺陷。
　这些漏雨的情形，业非出自屋顶而是出自墙壁，虽然这其中有许多的理由，但其主要的原因，乃对外墙仍未做过充分的考虑，只是以“挡雨”的想法来对应这项问题。因此，随着建筑物的规模、形状、细部做法以及外墙材料的变化，以往不构成问题的细部和材料，经常形成不能够满足防水机能的情形。本文所述，仅针对外墙的淋雨、漏雨的形成、外墙漏雨的种类与外墙表面的防水方法提供参考，分述如后：
　(一)外墙的淋雨
　如果下雨时刮风，雨就会横扫，风越强，雨的方向就更接近于水平，由于这个原因，外墙面就会遭到雨淋。外墙的漏雨现象，就是由于外墙直接遭到雨淋或淋到墙壁突出部位的雨传到墙壁而流下的原固。而墙壁的淋雨量，不仅受到风速和雨点直接所左右，当然建筑物的形状、高度、部位也会造成不同的情况。一般而言，下雨时雨点所遭到空气阻力和速度一起增加，当这种阻力和重力加速度一致之后，雨点就会与等速掉落，无论如何，只要风速达到了7~8m/ser，垂直面与水平面更要遭到大量的雨淋;当风速达到15m/ser时，垂直面将比水平面遭到的雨量大两倍。如果风的方向沿着墙面激烈的变化时，大雨点容易碰到墙面，小的雨点由于容易随风飘落，不易冲突到墙壁。
　(二)、漏雨的形成
　淋到墙面的雨点，由于碰撞而使一部分“飞散”，而另一部分从墙壁的表面被吸收到墙壁材料之中，剩余的部分才停留在短时间之内有大量的雨水淋到墙面时，几乎大部分材料的表面层都会到达饱和状态，而且停滞的雨水量也会增加，就会形成水滴而在表面移动。倘若雨量更继续增加，就会形成膜并且产生条状的移动。雨水移动的方向，并不仅限于下方，移动的雨水，如在突出部位的未端形成水滴掉落，飞散而产生的“剥离水流”的部位，则会引起水滴或水膜的剥离。以上的现象在各种不同的情况下，将会造成从外墙向室内渗入雨水的机会，如此淋到墙面的雨水，移动之后渗入室内时，就形成漏雨。
　(三)、外墙补漏的种类
　A、现场浇置的混凝土
　1、混凝土的裂缝
　现场浇置的混凝土，各层都有续灌接缝或冷接，容易产生蜂窝或充填不良的部分，形成先天的收缩裂缝。尤其是大跨距的墙壁或从墙壁结构向外突出的连续腰墙，这种情形更为普遍。
　2、续灌部位与冷接
　各层的续灌部位与冷接，由于无法期待混凝土之间的束缚效果，若遭到小型的地震与混凝土的收缩，接合部位就会切断，形成容易产生漏雨的情形。
　3、开口部周围
　不仅限于混凝土结构，开口部的周围就是防水施工上容易形成弱点的部位。在浇置混凝土或采用瓷砖模板预贴工法的场合，只要注意窗台就可，然而在粉刷装修或瓷砖后贴的场合，窗户的周围就会出现水泥浮状物或碎屑、空隙、混凝土的顶端为水平或逆向坡度等的情形，将会形成充满缺点的部位。
　B、 ALC板与水泥砖
　1、ALC板的接缝周围
　ALC板的透水性和吸水性大，强度低而脆弱，没有适当的填缝材料，因此经常从接缝部位发生漏雨。由于对抗变形能力过于薄弱，即便是些微的移动也会在水泥砂浆的充填部位造成ALC板的裂缝，并且从该处漏雨，ALC板于搬运安装之中，其周围常用易生缺损，如果修补得不够适当，短期之内修补用水泥砂浆就会剥离，因此接缝内部也就会渗入雨水。
　2、水泥砖
　轻质的水泥砖材料本身就具有相当大的透水性，不能够直接用于外墙上，即使设置了补强钢筋，由于横向钢筋的水泥砂浆充填，无法达到连接水泥砖与钢筋的充分握裹力，当收缩和振动时，接缝部位就容易切断。此时，雨水从该部位渗入，停留在水泥砖的空心内部，然后慢慢地渗入室内。
　C、PC板接合部位的漏水
　由于PC组件之缺损修补的不彻底、水平接缝以及窗台周围的开裂、水平接缝之固体填缝材料之密压不良与垂直接缝之填缝材料之开裂、剥落等，均造成PC工法之外墙的漏雨。
　D、石棉板与其复合板类
　如同贴护墙板的工法或钉外墙板的工法，采用透空的贴法以接缝压条压住接条或以填缝材料填缝的工法。其中，透空贴法的场合，由于填缝材料与被粘合材料之间附着面积的不足，经常会使填缝材料造成剥离。因石棉板的收缩与底层的移动，致使石棉板从螺丝洞孔开始破损，就形成了漏雨的原因。此外，也有从螺丝渗水的情形。这些板类的安装，必须采用配合躯干和底层移动的方法处理;而板周围的螺丝，应该安装在离开端部30㎜左右的内侧，同时洞孔的净距应尽量加大，采用大的垫圈将螺丝固定。
　E、玻璃砖的漏雨
　此类漏雨以接缝部位为主体，如果将玻璃砖的接合面，其四周加以固定，将会由于混凝土的收缩、以及建筑物内的移动等，便得在玻璃墙壁面内产生压缩力量，再加上周围的框和补强铁件的生锈所造成的压缩力，同时泥砂浆与玻璃砖之间接缝面的不均匀等，致使压力集中，然后到达了破坏的地步，因此，施工应以周围粘接并且在接头使用防水材料的工法，方可使漏雨的现象逐渐减少。
　F、各种外部装修的损伤引起的漏雨
　来自外墙的漏雨故障，大部分都是由于外部装修的损伤所致。如果根据其不同的装修种类，可分为下列几种情形：
　⑴石、人造石装修的石材的开裂与剥落造成的漏雨。
　⑵陶、瓷砖装修的瓷砖的缺损、开裂、剥落。
　⑶砌砖、水泥砌砖的开裂以及与混凝土之间的接合缝隙。
　⑷钢筋以及铁件类的生锈、变形。
　⑸金属门框以及铁件类的生锈、变形、箱类的收头处理不良。
　⑹玻璃周围的破损。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>外墙清洗施工方案</title>
      <link>//m.greatidy.com/knowledges/%E5%A4%96%E5%A2%99%E6%B8%85%E6%B4%97%E6%96%BD%E5%B7%A5%E6%96%B9%E6%A1%88/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/knowledges/%E5%A4%96%E5%A2%99%E6%B8%85%E6%B4%97%E6%96%BD%E5%B7%A5%E6%96%B9%E6%A1%88/</guid>
      <description>低空做业是荡涤公司事情的难点，危急性年夜，但同时又是支出否观的营业名目，一幢高楼，风吹雨挨，没有荡涤是没有行的，只要实时做美荡涤事情能力防备或者淘汰外墙概况毁坏。果此，咱们有必要对于低空做业、荡涤外墙或者玻璃幕墙做专门的先容。
一、外墙荡涤的圆式 　现正在外墙荡涤次要有两种圆式：吊板圆式战擦窗圆式。
　吊板圆式是用吊绳、吊板将人吊到事情位置举行荡涤。这类声式比较简单，老本也低，只要工人身材素质美、绳索毗邻安稳便否以举行，一样平常的年夜楼皆否以用这类圆式举行荡涤，然而这类圆式的操纵必需使平安措施到位，不然危急性很年夜，形成伤亡事故的皆是果平安措施没有到位形成的。
二、外墙荡涤的前提 　1、天气前提：外墙荡涤必必要正在良美的天气前提高举行，风力应小于4级，4级以上截至事情。果此，事情前应测定风力，尤为是低空风力。别的，高雨、高雪、有雾、能见度美和低温（35℃以上）战低温(0℃以高)等前提高皆没有得当举行外墙荡涤。
　2．职员前提：为了贯彻执行国度平安法例，确保工人人身平安及办法一般运行，划定：低空操纵者必需是年满18周岁的男性百姓，并颠末身材搜检战平安技术培训，经考试合格圆否做业，工人上岗前没有得喝酒，有伤风等身材没有适症状便停息低空做业。
　3、办法前提：外墙荡涤的办法必需处于良美的事情形态，凡是吊板有发毛、部门绳股渐裂等征象应立即调换新绳。
三、 平安操纵规程 　l、高班前必需仔细搜检机械办法、器具、绳索、坐板、平安带有没有毁坏，确保机械性能良美及各类器具无异常征象圆能上岗操纵。
　2、操纵绳、平安绳必需离开生根并扎紧系死，靠沿口处要加垫软物，防备果磨损而断绳，绳索高端必定要打仗空中，放绳人同时也要系暂且平安绳。
　3、施工员上岗前要脱美事情服，戴美平安帽，上岗时要先系平安带，再系保险锁（平安绳上），而后再系美卸扣(操纵绳上）， 同时坐板扣子要挨紧，固死。
　4、高绳时，施工负责人战楼上监护职员要赐与批示战扶助。
　5、操纵时辅佐器具要扎紧扎牢．以防坠伤人，同时严禁嘻笑挨闹战照顾别的无关物品；
　6、楼上、空中监护职员要苦守正在施工现场．确切履行职责．随时观测操纵绳、平安绳的松紧及绞绳、串绳等征象，发明成绩实时陈诉，实时解除。
　7、楼上监护职员没有得随便正在楼顶边际上往返走动。必要时，必需先系美本身平安绳，而后再举行辅佐事情。空中监护职员没有得正在施工现场看书看报，更没有得随便欣赏别的场景。并要随时避免行人进入危急地段及拉绳、甩绳征象产生。
　8、操纵绳、平安绳需移位、高低时，监护职员及辅佐工人要一起调和安装美，没有用时需把绳索挨美捆紧。
　9、施工员要落地时，要先观测一高空中、墙壁的办法，操纵绳、平安绳的定位及行人流量的几环境，待空中监护职员处置、调剂，允许后圆否急速高降，直至空中。
　10、要保持平安第一、野蛮施工，确保工程服务质量。
　11、没有准治拿甲圆或者客户的物品，没有得毁坏甲圆或者客户的各类办法。　　12、低空做业职员战现场监护职员必需苦守施工负责人的同一批示战同一经管。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>导航</title>
      <link>//m.greatidy.com/nav0/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/nav0/</guid>
      <description> hao123新闻 人民网 新华网 央视网 国际在线 中国日报 中国网 中经网 光明网 央广网 求是网 中青网 网信网 成都市政府  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>导航</title>
      <link>//m.greatidy.com/nav1/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/nav1/</guid>
      <description> 百度•贴吧 新浪•微博 搜狐•热点 腾讯 网易 百度地图 hao123影视 免费游戏 东方财富 爱淘宝 京东商城 苏宁易购省钱攻略 聚划算击穿底价 淘宝网 好看视频 爱奇艺 凤凰网 12306 天猫特卖 58同城 携程旅行网 瓜子二手车 Booking酒店 萌主页•动漫 去哪儿网 头条新闻 知乎  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>导航</title>
      <link>//m.greatidy.com/nav2/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/nav2/</guid>
      <description> 知　网 哔哩哔哩 苏宁抢购 六间房直播 虎牙直播 彩票•双色球 飞卢小说 学信网 去哪儿旅行 网易云音乐 携程机票 天猫超市 hao123旅游 工商银行 优酷网 QQ邮箱 直播吧 天涯社区  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>导航</title>
      <link>//m.greatidy.com/nav3/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/nav3/</guid>
      <description>视频 好看视频 爱奇艺高清 优酷网 百度视频 腾讯视频 芒果TV 热点资讯 AcFun弹幕 漫画大全 萌主页•动漫 更多&amp;gt;&amp;gt;
 新闻
 新浪新闻
 腾讯新闻
 百度新闻
 搜狐新闻
 参考消息
 环球网
 中华军事
 凤凰军事
 米尔军事
 铁血军事
 更多&amp;gt;&amp;gt;
 游戏
 4399游戏
 7k7k游戏
 17173
 37游戏
 LOL直播
 hao123游戏
 游民星空
 英雄联盟
 寻秦记
 斗罗大陆
 更多&amp;gt;&amp;gt;
 体育
 新浪•NBA
 搜狐体育
 CCTV5
 虎扑体育</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开荒保洁四个标准</title>
      <link>//m.greatidy.com/knowledges/%E5%BC%80%E8%8D%92%E4%BF%9D%E6%B4%81%E7%9A%84%E5%9B%9B%E6%AD%A5%E9%AA%A4/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/knowledges/%E5%BC%80%E8%8D%92%E4%BF%9D%E6%B4%81%E7%9A%84%E5%9B%9B%E6%AD%A5%E9%AA%A4/</guid>
      <description>开荒保洁四标准 家居装饰，地板和墙砖将残余的建筑垃圾和装修垃圾很多，如：水泥块，油漆，玻璃，塑料等上，内部和外部的内阁将覆盖着一层灰尘，玻璃会留下许多涂料，水泥立方体的装饰，如垃圾，垃圾和污渍必须在开荒清洗干净。因此，开荒保洁是一个非常困难，非常复杂，非常苛刻的工作。 保洁公司每次工作时候都会给员工讲下面四个标准：
开荒保洁标准一 　我们需要保持住的房间的整体状况良好。一般来说，室温下可以不小于12摄氏度，冬天，夏天不高于30度摄氏度，相对湿度不应大于65%，而夏季风速不小于0.15米/秒，冬天是不超过0.3米/秒只专注于小气候的变化，适度监管，达到清洗效果。
开荒保洁标准二 　我们可以用太阳来打扫家。与很多的清洁剂，太阳是免费的，不仅方便，而且还令人惊讶。阳光能杀死空气中的微生物，还能提高人体的免疫力。如果室内有强烈的甲醛气味，那就要打开窗户，注意通风，让光线照亮，每天的日照时间在1小时以上。此外，室内照明的一定好，可以让房间得到足够的自然光。一般来说，窗户的有效面积和比地面应大于1:15，这样一个良好的照明。
开荒保洁标准三 　我们在荒地上清洗时，应注意空气的清洁度一般是指室内空气中的有害气体、灰尘和细菌总数的排名。如果浓度太高，会影响清洁人员的健康。有害气体主要指二氧化硫、二氧化碳、甲醛、挥发性苯等。
开荒保洁标准四 　在装修一个废弃地时，我们必须注意室内的高度。“民用建筑设计定额”有规定，室内不低于2.8米的高度。对于许多居民来说，合适的身高可以给人一个很好的空间感。如果身高太低，会让人感到沮丧。实验证明，如果房间内的高度小于2.55米，室内二氧化碳浓度就变得非常高，容易影响室内空气质量。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开荒保洁的步骤有哪些？</title>
      <link>//m.greatidy.com/knowledges/%E5%BC%80%E8%8D%92%E4%BF%9D%E6%B4%81%E7%9A%84%E6%AD%A5%E9%AA%A4%E6%9C%89%E5%93%AA%E4%BA%9B/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/knowledges/%E5%BC%80%E8%8D%92%E4%BF%9D%E6%B4%81%E7%9A%84%E6%AD%A5%E9%AA%A4%E6%9C%89%E5%93%AA%E4%BA%9B/</guid>
      <description>开荒保洁的步骤有哪些？ 开荒保洁一般指的是新房子的装修(油漆)后的第一次清洁工作，因此也称为装修后的清洁。那么 开荒保洁的步骤有哪些呢?
1、清洁第一步：清除垃圾和除尘 　装修后，地面会积累更多的装修废弃物。因此，清理荒地的第一步是把房子里的垃圾装饰干净，清理下一步的障碍物。然后使用多功能清洁剂上下彻底清洗，也可使用鸡毛掸充分搅拌。
2、关键空间清洁：厨房+卫生间 　坚持自上而下的原则，先了解吊顶材料，看到PVC、铝合金板或油漆，然后根据不同的清洗方法，不同的材料;用清洁球或刷子清洗墙壁，瓷砖缝隙和瓷砖胶的表面上留下的痕迹，油漆，水泥污渍;用毛巾。清洁浴室配件、各种水龙头不锈钢清洗液，清洗管道配件;用洗衣机地面最后的清洁，尤其是地面的角落，不洗的去污清洁球和叶片角洗衣机、水泥渍的去除等。
3、关键部件清洗：玻璃清洗 　用毛巾擦干净玻璃框的第一，然后涂以水玻璃水溶液，从上到下的玻璃均匀，一个顽固的污渍用铲刀清洁，重复的程序，从上到下刮，刮后，用干毛巾擦框上的水痕留下，用鹿皮巾水痕擦干净玻璃。
4、关键部件清洗：门和框架 　区分门材料之间，用洗涤剂用毛巾稀释，从上到下，把毛巾程芳快，从门的顶部开始擦从左到右，不遗漏，胶渍的地方可以用除胶剂处理;框的程序必须是相同的;无遗漏，没有死角。
5、清洁整理：地面清洁 　做完所有的工作后，地面终于打扫干净了。清洗前，必须注明地面是木地板、瓷砖或石材，并根据材料选择特殊的清洗剂。刀片上的污渍可以用刀片去除，顽固的可以用胶水处理。对于基准线，你可以用毛巾擦去各种橡胶履带和油漆点;
6、不要忽视角落的清洁和其他细节。 　开荒保洁不仅包括以上几点，而且还包括很多家居细节、零件清洗等。看看要点清单，在荒地清洗，你需要督促清洁公司，不要忘记这些部件的清洁。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>杀虫清洁</title>
      <link>//m.greatidy.com/products/%E6%9D%80%E8%99%AB%E6%B8%85%E6%B4%81/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/products/%E6%9D%80%E8%99%AB%E6%B8%85%E6%B4%81/</guid>
      <description>杀虫灭鼠除四害(灭鼠、灭蝇、灭蚊、灭蟑螂)是开展爱国卫生运动，以预防和消灭传染病的一个重要环节。
　一、蚊：
　蚊不仅咬人吸血，扰人休息，而且更主要的是能够传播疟疾、流行性乙型脑炎、丝虫病等各类传染性疾病。所以，我们必须防止蚊子叮咬而传染疾病。
　二、蝇：
　苍蝇扰人休息，影响工作和学习，并能传播痢疾、伤寒、霍乱、病毒性肝炎、小儿麻痹以及肺结核等传染病，还可携带寄生虫卵到处散播，危害很大，已有科学研究表明，苍蝇是传播病毒的途径之一，必须坚决、彻底地消灭。
　三、鼠：
　鼠的危害极大，在农村会严重毁坏庄稼、破坏堤坝、咬坏电线，造成巨大的经济损失。而且还能作为鼠疫、钩端螺旋体病、流行性出血热、地方性斑疹伤寒、森林脑炎、恙虫病等传染病的传染源，并能大量偷吃和糟蹋粮食。因此，要大力灭鼠，预防鼠传播疾病。
　四、蟑螂：
　蟑螂可以携带肠道病原体及寄生虫卵，传播肠道传染病。另外，还可以咬坏书籍、衣服和皮革。在温暖潮湿地带广泛存在，须要尽力杀灭，以防疾病传染。
　五、臭虫：
　臭虫能吸吮人血，妨碍睡眠，危害身体健康，从而影响劳动生产，必须坚决消灭。
杀虫灭鼠分类
序　号
项　目
标　准
检验方法
清洁频率
1
灭鼠
老鼠密度不超过1%，鼠洞每2万平方米不超过1个；楼道、住宅区家无明显鼠迹。
布粉法：用100块布粉取值；抽查3处约2万平方米的面积，查鼠洞。
投药：1次/半月，堵鼠洞：1次/半月
2
灭蚊
蚊幼虫孽生在5%以下，仓库或地下室在10%以下，目视无明显蚊虫在飞。
抽查10-20处
喷药、投药：草地和楼道等面积1次/半月；垃圾池（箱）：1次/周。
3
灭蝇
每1万平方米，暴露的蝇孽生地不超过1处；商场、酒楼和办公室无蝇孽生地。
目视抽查
喷、投放药物：1次/半月；垃圾池（箱）：1次/半月
4
灭蟑螂
室内不超过5%，室外污、雨水井不超过10%。
抽查室内20间，污雨水井20个，取平均值。
喷药：1次/月，发药（到户）：1次/2月。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>水池清洗</title>
      <link>//m.greatidy.com/cases/%E6%B0%B4%E6%B1%A0%E6%B8%85%E6%B4%97/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/cases/%E6%B0%B4%E6%B1%A0%E6%B8%85%E6%B4%97/</guid>
      <description>关于生活水箱（水池）清洗工艺及消毒方法 一、概述 每年对地下水池清洗二次，对屋面水箱清洗二次，若遇特殊需要可增加清洗次数。清洗后，由专业清洗单位取水样送市防疫站化验取证，使水质达到国家卫生饮用水的标准。 清洗工作由取得合格证的专业人员执行，清洗人员要有健康合格证。水箱清洗消毒后能有效防止“五病”：即痢疾、伤寒、病毒性肝炎、活动期肺结核、化脓性或渗出性皮肤病以及其他有碍公共卫生的疾病。
二、水箱（水池）清洗前的准备工作。 1、清洗人员应准备好所需的机电工具、清洗工具、消毒工具及消毒药物。
2、根据清洗时间安排，报管理处主任审批停水时间。清洗前一周应出通告通知客户停水时间，以便客户做好贮水准备。
三、水箱（水池）清洗程序 1、关闭进水总阀，关闭水箱之间的连通阀门，开启泄水阀，排空水池、水箱中的水。
2、让泄水阀门处于开启位置，用鼓风机对着水池、水箱口吹风2小时以上，以便空气流通，排除水池、水箱中的有毒气体，吹进新鲜空气。
3、清洗负责人招集清洗人员及检修人员讲解清洗程序、安全措施、技术要求以及安全注意事项。
4、把燃着的蜡烛放入池底，如不熄灭说明水池内不缺氧。
5、安装36V行灯供水池、水箱内照明用。
6、清洗和检查人员进入池内工作。
7、清洗人员刷洗六面体水池（箱）横、竖各三遍，检查人员对水池（箱）的管道及浮球、水位控制器进行检查。
8、清洗完毕后排尽水池（箱）中的污水，再向水池（箱）内洒漂白精消毒。
9、半小时后，再次进入水池（箱）内冲洗，最后消毒三次后，清除池底污泥，用潜水泵抽出池中的积水。
10、在清洗水池的同时，另派人检查、清理紧固阀门，清洗过滤网。
11、检查各种设施正常后，注水入池，取水样到市卫生防疫检测站化验取证。
12、加盖加锁。
四、安全注意事项 1、使用安全电压行灯，导线绝缘良好，并安装漏电开关。
2、上、下水池应穿防滑鞋，传送工具等物品应用绳子。
3、未经试验水池中有无氧气前，不得进入水池。
4、消毒人员必须戴防护眼镜和口罩。
五、消毒药物配制方法及水箱消毒器的应用 1、消毒药物配制方法（ 稳定性二氧化氯配制） 以消毒1．0吨水箱为例需要配制3kg浓度为200PPM的消毒液；方法：用容器盛消毒剂原液80m1，加活化剂8克，摇动或搅拌使其溶解，5分钟后呈浅黄色即可加入8kg清水中稀释待用。使用时将上述稀释的消毒液喷洒在水箱内壁，使其湿润。喷洒完后6分钟即可注水使用。
2、漂白粉配制的方法：
（1）将漂白粉300克(或漂精粉150克)先加入少量水调成糊状，然后加入水至10公斤，搅拌均匀加盖，待沉淀后取上清液使用。
（2） 使用剂量以每平方米200ml上清液计算。
3、水箱消毒器
（1）水箱消毒器介绍 消菌灭藻速度快，且具有广谱性，可消灭所有微生物；无二次污染，消毒物质消毒后还原成O2和H2O；消毒彻底、无死角的循环扩散处理，具有持续消毒效果；安装方便，不需破坏原水池结构，只需放入水池内；时间设定运行自动，工作状态可调，无需专人看管。
（2）水箱消毒器优势：应用于杀菌灭藻速度快，高效广谱，可杀灭所有微生物；消毒彻底，无死角循环扩散处理，具有持续消毒效果；安装方便，不改变原水池结构，水池内部循环扩散；自动运行，工作状态可调；应用于无二次污染，消毒物质消毒后还原成水和氧气；不仅对水体消毒，而且对水池和水池消毒、除藻；无毒、无害、无二次污染，安装使用方便无需专人看管。
六、水箱（水池）清洗质量标准 1、非水箱自身的缺陷问题，清洗后应达到表面无污垢、底部无泥沙。
2、非水源水质问题，清洗后水质达到国家规定的生活饮用水标准。
3、水箱清洗完毕后由甲、乙双方对水箱清洗效果进行现场验收，并填写验收单生活水箱（水池）清洗目的保证水质的细菌总数和大肠杆菌指符合国家《生活饮用水卫生标准》（GB5749-85）；二次水箱、水池符合《二次供水设施卫生规范》（GB17051-1997）改善水的浊度、总铁、有机物指标，改善水质结垢性能保护金属输水管道，减缓腐蚀水箱（水池）清洗消毒工艺适用范围水池、水箱的清洗、消毒。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>水池清洗</title>
      <link>//m.greatidy.com/products/%E6%B0%B4%E6%B1%A0%E6%B8%85%E6%B4%97/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/products/%E6%B0%B4%E6%B1%A0%E6%B8%85%E6%B4%97/</guid>
      <description>水池清洗食用水池作业指导书
　1、目的
　为落实好清洁管理制度，确保食用水池(以下简称“水池”)清洁服务质量。
　2、适用范围
　适用于花园各区域食用水池清洁操作。
　3、职责
　3.1清洁主管负责根据规定编制花园食用水池年度清洗工作计划，负责水池清洗作业的统筹、协调等工作。
　3.2区域管理处根据工作计划负责发布停水信息，向专业公司及相关部门发出工作联系函，负责水池清洗作业现场的监管、验收工作，并做好相关应急用水措施。
　3.3机电公司负责水池清洗前的停水及清洗后的供水操作，并负责全面检修维护供排水系统。
　3.4为确保充分应对停水后消防紧急事件的发生，消防维护组负责启动现场消防应急方案。保安部确保消防车及消防队员处于随时启动状态。区域管理处予以协助。
　3.5清洁专业公司是水池清洗的责任单位，负责预先做好清洗水池的专业人员安排及专用工具、清洁剂、消毒剂等必备用品的准备工作，实施清洗工作。
　3.6清洁公司负责水池清洗后水样送检工作，并在一周内向管理处提交水质检验报告，管理处负责向业主公布。如出现水检不合格情况，重新启动流程。
　4、作业流程
　4.1 区域管理处根据工作计划提前三天通过大堂通告/网站向业主发布停水信息，同时向机电/消防/保安等相关单位发出《食用水池清洁工作联系函》，停水时间原则上统一为作业当天的AM9：00至PM5：00。
　4.2 机电公司依据《清洗水池工作联系函》的具体时间要求将水池进水阀关闭，关闭后必须有专人负责跟进全过程，确保居民用水和供水设备运作正常。
　4.3 机电公司实施停止恒压供水前应通知区域管理处及消防维护组并协同对设备进行停水操作，消防维护组同时启动消防现场应急方案。
　4.4管理处收到停止恒压供水通知后立即通知义务消防组，保安部必须确保消防车及消防队员处于随时启动状态
　4.5停止供水后机电公司应尽快用清水泵将水池内的余水抽空，确保在作业当天AM11：30前交付给清洁公司实施清洗。
　4.6停止供水期间机电公司/消防维护组应分别组织人员对各自管辖的设备进行全面系统的检查、保养、维修，确保系统正常。
　4.7清洁公司在清洗水池前一天必须将作业所需清洁剂、消毒药品、清洗人员名单及健康证明汇报管理处，清洗工作进行前管理处工作人员必须核实药剂名称、合格证，人员数量、健康证等，填写《水池清洗记录表》确保清洗安全。
　4.8清洁公司根据《环境卫生管理》要求标准进行水池清洗，确保在作业当天14：30前完成水池的清洗消毒工作，会同物业部清洁主管及区域管理处工作人员验收后通知机电公司恢复供水。
　4.9机电公司接到恢复供水通知后，立即进行恢复供水的各项工作，包括检查水池进/排水、泵房供水系统的各阀门的正确开户/关闭、各水泵排空、检查、水池盖上池等，同时应通知并协同消防队维护组确保在17：00恢复消防供水工作。
　4.10区域管理处在确定小区已恢复正常供水的情况下，填写《水池清洗记录表》记录恢复供水时间，并将整个过程相关记录整理存档。如部分区域或单元出现无水现象，通过报事单向机电公司反映，立即安排处理，并跟进结果。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>清洁小百科——消毒不等于灭菌</title>
      <link>//m.greatidy.com/knowledges/%E6%B8%85%E6%B4%81%E5%B0%8F%E7%99%BE%E7%A7%91/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/knowledges/%E6%B8%85%E6%B4%81%E5%B0%8F%E7%99%BE%E7%A7%91/</guid>
      <description>消毒剂，也叫化学消毒剂，优质的消毒剂应该具备能够杀死多种病原微生物、消毒能力强、作用迅速、无毒、无残留、无腐蚀、无刺激、对人和动物无害、对环境污染程度低的特点。
　消毒和灭菌的差别：消毒不是将所有的微生物都杀灭
　在日常生活中，人们常把消毒与灭菌的概念混为一谈。消毒是指将传播媒介上病原微生物杀灭或消除，使其达到清洁的要求，而并非杀死所有的微生物，包括芽孢。消毒实际上并不是为了制造完全无菌的环境，而是为防控传染性疾病，杀灭致病的病原微生物。例如，不干净的水中有大肠杆菌，用消毒剂将致病菌杀死，使水成为对人体无害的饮用水。
　而灭菌是指将传播媒介上全部微生物清除或杀死，特别是将抵抗力最强的细菌芽孢清除或杀死。灭菌剂是专门指那些能杀死所有微生物，包括100%杀死细菌芽孢的高效消毒剂。
　常用的灭菌剂包括戊二醛、环氧乙烷、过氧乙酸、过氧化氢、二氧化氯、氯气和过氧化氢银离子等。灭菌剂通常用于洁净区的空间消毒、无菌室空气消毒、无菌产品生产设备表面灭菌。以过氧化氢为例，它又被叫做双氧水，医学上时常用3%双氧水来清洁创口和局部抗菌，擦拭伤口表面时会有烧灼感。需要注意的是，浓度高的过氧化氢有强烈的腐蚀性，如果不小心吸入过氧化氢蒸气，将对呼吸道产生强烈的刺激；眼睛直接接触过氧化氢液体会导致不可逆损伤，甚至失明。误食过氧化氢会出现中毒症状，如腹痛、呕吐、胸痛、呼吸困难、运动和感觉障碍、体温升高等。
　消毒剂并不是浓度越高就越好
　日常生活中消毒剂要严格遵照使用说明。有些消毒剂在浓度高的时候可以刺激、损害皮肤黏膜，腐蚀物品。消毒过程中要有适当的防护措施，可以佩戴口罩、手套，穿着防护服或围裙，必要时还需要佩戴防护眼镜以避免喷溅到眼睛。如果需要大面积消毒时，最好在专业人员的指导下进行操作。
　消毒剂最好轮换使用
　由于担心微生物、病菌的侵害，为了达到清洁灭菌的目的，有些人经常会使用消毒剂来清洁房间和衣物。但是消毒剂不宜过度使用。长期大量使用消毒剂，会使微生物产生抗药性，消毒效果大幅降低。同时，为了避免消毒剂使用单一，防止致病菌产生耐药性，最好轮换使用消毒剂。
　日常生活中常用的消毒剂主要有含氯消毒剂，例如，大家熟知的84消毒液，可以用来消毒餐具、桌椅、厕所洁具等物品。一般情况下，居室中的空气并不需要使用专用的消毒剂消毒，通风和换气是保证居室空气卫生质量的重要措施。
　在使用消毒剂前，必须彻底去除环境中的有机物，如粪便、污水或者其他污物。因为这些有机物中藏匿着大量的病原微生物，这会消耗并中和消毒剂中的有效成分，大大地降低对病原微生物的作用浓度。
　含有酚类的洗衣液、消毒液、抗菌肥皂、洗手液和去屑洗发水等，它们都能够达到日常生活的消毒效果。需要注意的是，要按照说明书适量使用，之后用较多量的清水冲洗，去除残留的成分。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>保洁养护</title>
      <link>//m.greatidy.com/services/%E4%BF%9D%E6%B4%81%E5%85%BB%E6%8A%A4/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/services/%E4%BF%9D%E6%B4%81%E5%85%BB%E6%8A%A4/</guid>
      <description>日常保洁包括物业、商场、保洁、学校、街道环卫、写字楼、新居、新办公室开荒清洁等清洁服务，养护包括石材翻新、地板抛光打蜡、大理石结晶等等服务。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>消杀四害</title>
      <link>//m.greatidy.com/services/%E6%B6%88%E6%9D%80%E5%9B%9B%E5%AE%B3/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/services/%E6%B6%88%E6%9D%80%E5%9B%9B%E5%AE%B3/</guid>
      <description>白蚁防治、熏蒸服务、消杀蟑螂臭虫、专业灭蚁、杀虫灭鼠</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>管道疏通</title>
      <link>//m.greatidy.com/services/%E7%AE%A1%E9%81%93%E7%96%8F%E9%80%9A/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/services/%E7%AE%A1%E9%81%93%E7%96%8F%E9%80%9A/</guid>
      <description>排污管更换 化粪池清理、厕所疏通、下水道疏通</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>防水补漏</title>
      <link>//m.greatidy.com/services/%E9%98%B2%E6%B0%B4%E8%A1%A5%E6%BC%8F/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/services/%E9%98%B2%E6%B0%B4%E8%A1%A5%E6%BC%8F/</guid>
      <description>楼面防水、 裂缝修补、 地下室防水、 外墙防水、 卫生间防水补漏、地板防水等服务</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>外墙清洗</title>
      <link>//m.greatidy.com/products/%E5%A4%96%E5%A2%99%E6%B8%85%E6%B4%97/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/products/%E5%A4%96%E5%A2%99%E6%B8%85%E6%B4%97/</guid>
      <description>​ 外墙常见的材质有玻璃幕、复合铝合板、不锈钢、大理石、花岗岩、马赛克、瓷片、干粘石、水刷石等。由于空气中的灰尘、油污以及酸雨(雾)的侵蚀，往往使一栋新建的大楼在短时间内变得脏污不堪，在一些空气污染比较严重的城市更是如此。如果没有定期的专业清洗和护理，很快就会失去了其原有的迷人风采，不但会缩短外墙的自然寿命，还极大地影响了城市的美观和形象。
　我公司针对这一现状开发出了系列外墙清洗剂，富含表面活性剂、渗透剂、挂壁剂、运用渗透、溶解、乳化协作原理，能使清洗后的墙面光洁如初，去污率(棋盘格法)可达98%以上。由于成功的运用了挂壁技术，清洗后墙面不着油、不沾灰。
　我公司的设备主要以高空吊篮和高空吊板为主。吊篮清洗由于设备昂贵、拆装运输费用较高一般不适于创业起步阶段采用。而高空吊板清洗具有安全性好，设备经济、安装操作简便等优越性，在目前乃至很长一段时间内，必将是我国建筑外墙清洗的主要方式。清洁到主要方式幕外墙清洗剂窗含表面活性剂，渗透剂运用渗透、溶解乳化协作原理，清洁后的墙面光洁如初。去污率棋格法可达98%以上。
　由于专业性的外墙清洗药剂中通常都含有防静电、隔尘成份，可使清洗后的墙面表面晶莹光亮，并可在墙体表面形成一层保护膜，使之不易沾染灰尘，从而提高外墙抗外界有害物质侵蚀的防护能力
　1.外墙面砖具有许多缺点,随着建筑材料的不断更新,越来越多的外墙面砖都改为涂料,本公司拥有专业的外墙施工队伍和施工技术,能为你节约很多费用.
　2、外墙面建筑涂料施工：
　建筑外墙涂装的底层要求足够的养护期，新的水砂浆混凝土表面必须经过合理的养护时间，让其“吐碱”，充分干燥。底层表面应干燥、坚实、牢固，不应有起砂、裂缝、疏松等缺陷。
　3.施工方法：
　外墙涂装不宜大面积批刮腻子，腻子层不宜太厚，材料采用聚合物水泥腻子。一般采用一遍底涂，二遍面涂施工。根据工程质量要求可以适当增加面涂遍数。涂装施工一般自上而下进行，每一遍涂刷应以分割线、墙面、阴阳角交接处或落水管为界。
　4.维修翻新：
　使用涂料对建筑物表面进行装饰，最大的优点是能在一定时间内进行翻新，一般在4-5年对建筑物进行综合性保养。对翻新外墙面施工前进行全面综合考察，制定施工计划书。
　对涂饰工程完工后，将对客户进行长期质量跟踪、回访，并提供涂装保养方案。
　5.高层墙面防水补漏本公司施工强项高空作业，对各类防水修复工程均有专业技术人员对现场进行勘察、分拆、并制定施工计划书。故对高层外墙防水堵漏不需设置脚手架，节约辅助开支。
　板面处理方法：
　1、通过裂缝分布情况，在板面描绘裂缝位置。
　2、沿面板最外及最主裂缝纵向方向及向外距离该裂缝各1米确定施工范围，开凿混凝土板面以上层次。
　3、沿裂缝开凿宽×深为20×30mm凹槽，板面裂缝采用LB-8速凝水泥预埋灌浆咀，板底背面同样止缝。
　4、对裂缝灌注LB-91改性环氧树酯灌浆液。
　5、如结构板存在承荷不足或继续开裂，应进行粘贴钢板或粘贴碳纤维进行结构补强加固处理。
　6、板面施工基面批抹15～20mm厚1：2.5水泥砂浆找平层。
　7、施工基面修复防水层，防水材料应以原天面防水层为主，并与原有防水层搭接不少于100mm，并在表面铺设一道诸如沥青纸、PVC薄膜等隔离层。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>外墙粉刷维修</title>
      <link>//m.greatidy.com/products/%E5%A4%96%E5%A2%99%E7%B2%89%E5%88%B7%E7%BB%B4%E4%BF%AE/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/products/%E5%A4%96%E5%A2%99%E7%B2%89%E5%88%B7%E7%BB%B4%E4%BF%AE/</guid>
      <description>​ 内外墙涂料粉刷可分为室内粉刷,外墙粉刷,烟筒粉刷，新房毛坯粉刷,旧楼改造粉刷,普通涂料粉刷,真石漆,拉毛及水波纹喷涂粉刷等.
 ​ 我们根据不同的建筑物主体,来制定不同的施工方案.如一、新建筑物内外墙一般分为：A、主体清理。B、刮腻子.C、砂纸磨平.D、一边封闭底涂。E、两面面涂。二、旧楼翻新改造内外墙一般分为：A、先将建筑物墙体处理干净，后进行修补。B、最后根据情况进行底漆及面漆粉刷。（以上仅为乙方单方提供施工方案，具体施工方案根据实际现场情况及甲方要求进行作业施工。）
 外墙涂料的施工要领: 一、底材要求： 建筑涂料的涂装表面最基本的要求——干燥，牢固，清洁。
 1．干燥：水泥墙面保养至少1个月（冬季7周）以上，湿度低于6%，木材表面湿度低于10%；墙面无渗水、无裂缝等结构问题。
 2．牢固：没有粉化松脱物，旧墙面没有松动的漆皮。
 3．清洁：没有油、脂、霉、藻和其他粘附物。
 底材不符合要求将严重影响漆膜性能。墙面湿度大可能造成漆膜起泡、起皮、剥落以及墙面渗碱、漆膜失光甚至长霉；底材松动有污物粘附会影响漆膜附着力，导致起皮、剥落等现象发生，如有霉菌滋生，更会造成漆膜长霉。
 二、底材处理： 1．新墙面。保养1个月以上，湿度〈6%（可使用湿度计测试），清除浮灰污迹及渗出碱分。
 2．旧墙面。高压水冲洗或机械打磨清除积灰和可能滋生的菌藻，清洗晾干，有必要可刷涂防霉溶液（可用漂白粉配制成10%的溶液），然后用水冲洗干净；旧涂层完好，清洁表面后可直接重涂；旧涂层有粉化、起泡、开裂、剥落，需铲除旧涂膜重新涂刷一遍底漆、两遍面漆。
 3．使用墙纸的墙面。可撕掉墙纸，洗去胶水，晾干后根据墙面状况作适当处理而后施工涂料。
 4．玻璃纤维表面。可直接涂刷面漆。
 5．木材。表面去除或更换磨损和腐烂部分，清洁修补表面，门窗与墙面接合部要用弹性好的填料嵌补。
 6．金属表面。铁类：应先除去表面锈斑，待清理干净后马上涂刷相应的防锈底漆；非铁类：去除表面油污、氧化层等，且涂刷相应增加附着力的底漆。
 三、墙体处理： 1．如果墙体平整，建议不使用腻子。
 2．若使用腻子，易薄批而不宜厚刷。
 3．对腻子的要求除了易批易打磨外，还应具备较好的强度和持久性。对于外墙，厨房和卫生间，其对腻子的要求应具备更好的粘结性，粘结持久性及耐水性。
 4．墙面可能出现问题的处理方法：尘土、粉末——室外可用高压水冲洗，室内可用湿布擦净；油脂——使用中性洗涤剂清洗；灰浆——用铲、刮刀等除去；霉菌——室外高压水冲洗，室内用漂白剂擦洗几分钟，用清水漂洗晾干。
 四、施工条件： 乳胶漆由于是水性涂料，对施工保养条件要求较高。施工保养温度高于5℃，环境湿度低于85%，以保证成膜良好。低温将引起乳胶漆的漆膜粉化开裂等问题，环境湿度大使漆膜长时间不干，并最终导致成膜不良。外墙施工必须考虑天气因素，在涂刷乳胶漆前，12小时不能下雨，保证底材干燥；涂刷后，24小时不能下雨，避免漆膜被雨水冲坏。
 五、涂装体系： 一般的外墙建筑涂料涂装体系，分为3层：底漆、中涂漆、面漆。
 1．底漆。底漆封闭墙面碱性，提高面漆附着力，对面涂性能及表面效果有较大影响。如不使用底漆，漆膜附着力会有所削弱，墙面碱性对面漆性能的影响更大，尤其使用白水泥腻子的底面，可能造成漆膜粉化、泛黄、渗碱等问题，破坏面漆性能，影响漆膜的使用寿命。
 2．中涂漆。中涂漆主要作用是提高附着力和遮盖力，提供立体花纹，增加丰满度，并相应减少面漆用量。
 3．面漆。面漆是体系中最后涂层，具装饰功能，抗拒环境侵害。
 考虑到用户的不同要求，可推荐不同的外墙面漆产品。
 六、 涂装技巧： 要想达到良好的涂装效果，熟练的操作水平是需要的，但是乳胶漆的施工并不很难。首先，底材的要求应清洁干燥和牢固，按使用说明书操作，涂装条件适合，稀释比例准确，过量稀释会使涂料不遮底、粉化，有光泽涂料会失光，色彩不一。其次，好的施工用具也是必须的。
 \1. 外墙涂装上漆顺序要先上后下，从屋顶、檐槽、柱顶、横梁和椽子到墙壁、门窗和底板。其中每一部分也须自上而下依次涂刷。在涂刷每一部位时，中途不能停顿，如果不得不停下来，也要选择房子结构上原有的连接部位，如墙面与窗框衔接处。这样就能避免难看的接缝。在涂刷檐板时要分下述两步，先刷檐板的底部，尔后刷向阳部位。同时刷几块檐板时，移动梯子，顺着墙依次进行，涂刷过程中动作要快，并不时地在已干和未干的接合部位来回刷几下，以避免留下层叠或接缝。
 \2. 窗子：铰链平推窗要开着上漆。顺序是先顶部、侧面、底部，尔后是横杆、窗框、顶线板和窗台。
 \3. 平板门：这种门的涂刷方法和墙面一样，先勾画边框尔后填满，从上往下刷，在门与墙壁接合处结束。另一种方法是先用滚筒，然后用刷子在垂直方向轻轻带一下，以去除滚筒的条纹印记。
 4.花式木门：这种门上漆要先从最顶部的凹凸部位开始，每一块都要先刷边沿后填满，最后刷门上剩余部位和边框及其与墙壁接合部位。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>外墙粉刷翻新</title>
      <link>//m.greatidy.com/products/%E5%A4%96%E5%A2%99%E7%B2%89%E5%88%B7%E7%BF%BB%E6%96%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/products/%E5%A4%96%E5%A2%99%E7%B2%89%E5%88%B7%E7%BF%BB%E6%96%B0/</guid>
      <description>房子久了，风吹雨打会让房子外墙褪色破旧，这时就应该对房子外墙进行粉刷翻新了。整理了一些如何进行外墙粉刷翻新，外墙翻新注意事项的知识，如果你对外墙翻新感兴趣，就进来看看吧。
1、旧墙的基本处理
旧墙的基本处理主要指清除墙面的原有装修和装饰。一般包括墙面原有的乳胶漆和腻子层的铲除、木装修、其它表面装饰物的拆除等。将腻子层完全铲除，重新刷上腻子再进行其他工序。
2、墙面翻新的基本步骤
清理墙面：旧墙面在翻新前一定要做墙面基底处理，粉化严重的要全部铲除，铲除后抹上一层白水泥。对于过于光滑、刷过[油漆]的还要做打磨处理，把粘结不牢的表皮去掉，便于新涂料和墙体粘结。
涂刷底漆：墙面底漆的作用是抗碱防潮、封固基材、保护面漆，提高面漆的质感和遮盖力。对于[老房]翻新，墙面一定要做底漆，如果没有刷底漆就直接上面漆的话，时间一长墙面容易起泡、发霉，太阳照晒时间长了也容易变色。
大面积修补：已经上好面漆的墙面要修补会比较麻烦，容易产生色差，材料的使用时间不同，质量也难以保证，很难达到理想效果。所以墙面的修补好是整块墙面，或是尽可能地选择较大面积进行修补，这样可以尽量避免产生色差，修补后的质量也更好。
防色差：墙面色差是修补墙面时需要尽量避免的。为此，应该注意按照油漆桶的说明配比、涂刷，好估算好用量。一次准备足够的量，这样能保证墙面颜色一致，也能避免用量不足重新调配出来的颜色有差异。
3、墙面翻新注意事项
五年以上的耐水腻子由于材料老化，在二次装修时必须铲除至墙底。老房子的通风条件较差，稀释剂中的二甲苯成分会与乳胶漆中的成分发生化学反应，导致墙面泛黄，所以要加强通风，多打开[门窗]，或者放几台电风扇以加强通风效果。
另外，在进行空间改造的同时，要了解房屋的墙体特点，装修中绝对不能破坏承重墙，有些非承重墙也不能随意拆改，否则会对房屋安全造成严重影响。
承重墙一般依靠工程图上的标记识别，还可以根据墙体的厚度来分辨，一般240MM以上的墙是承重墙。有些墙无法区分厚度，但也是承重墙，例如外墙、和邻居共用的墙，都是较容易就分辨得出的。
墙面翻新一定要重视墙面的清洁，墙面清理干净了，重新粉刷的效果和持久性更强。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>外墙防水</title>
      <link>//m.greatidy.com/products/%E5%A4%96%E5%A2%99%E9%98%B2%E6%B0%B4/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/products/%E5%A4%96%E5%A2%99%E9%98%B2%E6%B0%B4/</guid>
      <description>我司有多年外墙防水补漏经验，精通各种外墙漏水疑难杂症修补技术，任何一种复杂的外墙漏水疑难杂症，优久防水都有专业过硬的施工技术，包括如下常见场景：外墙墙面渗水补漏、外墙隔断层漏雨、外墙窗户漏水、外墙干挂石漏水、外墙铝塑板漏水、外墙墙壁泡沫砖漏水、外墙管口漏水、外墙与顶板交界处漏水、外墙墙砖渗漏等。
那么，外墙怎么防水呢，外墙的防水工程怎么做呢。
外墙的防水工程
1、外墙在做防水工程时，首先要确保外墙的墙面要干净平整，即将外墙的面层上的污渍清理干净，以免影响其以后的粘贴效果。其在用水泥砂浆找平层时，必须要进行充分的养护，不能够有起砂，起皮的现象。
2、外墙的墙面上或多或少都会存在一些施工留下的缝隙，待墙体的基层清理干净后，就要对墙面的阴阳角及缝隙进行处理。对这些部位，尤其是泄水孔，防水底层涂料的涂刷至少要涂刷2遍，以保证其的防水性。
4、将防水涂料按一定的比例调配好，搅拌均匀后，就可根据外墙的面积进行涂刷，要注意的是基层的涂刷要大于卷材的面积。第一遍的涂料完全凝固后才能够涂刷第二遍的涂料，涂料涂刷的厚度一般是0.5mm。
5、第二遍涂料完全凝固后，就可进行粘结卷材的施工。
外墙防水的注意事项
1)在做外墙防水工程时，最好选在晴朗的日子下，而不能在阴雨天，以免影响防水工程的效果。
2)居室在做外墙的防水工程时，最好请专业的施工人员来施工，以保证外墙防水工程的质量。
外墙防水一般是居室装修中的最后一步，亦是至关重要的一步，如外墙防水没有做好，则可能为人们以后的居家生活带来麻烦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>外墙高空作业</title>
      <link>//m.greatidy.com/services/%E5%A4%96%E5%A2%99%E9%AB%98%E7%A9%BA%E4%BD%9C%E4%B8%9A/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/services/%E5%A4%96%E5%A2%99%E9%AB%98%E7%A9%BA%E4%BD%9C%E4%B8%9A/</guid>
      <description>外墙清洗、外墙粉刷维修、外墙防水补漏、外墙拆除安装、灯具安装、广告牌安装等高空作业项目。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>水池清洗</title>
      <link>//m.greatidy.com/services/%E6%B0%B4%E6%B1%A0%E6%B8%85%E6%B4%97/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/services/%E6%B0%B4%E6%B1%A0%E6%B8%85%E6%B4%97/</guid>
      <description>蓄水池、供水池、游泳池、局部防水、防水堵漏、灌浆补强与加固等。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>