<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>服务项目 | 公司产品 on 华鼎环保科技有限公司（成都分公司）</title>
    <link>//m.greatidy.com/products/</link>
    <description>Recent content in 服务项目 | 公司产品 on 华鼎环保科技有限公司（成都分公司）</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Aug 2018 15:43:33 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="//m.greatidy.com/products/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>杀虫清洁</title>
      <link>//m.greatidy.com/products/%E6%9D%80%E8%99%AB%E6%B8%85%E6%B4%81/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/products/%E6%9D%80%E8%99%AB%E6%B8%85%E6%B4%81/</guid>
      <description>杀虫灭鼠除四害(灭鼠、灭蝇、灭蚊、灭蟑螂)是开展爱国卫生运动，以预防和消灭传染病的一个重要环节。
　一、蚊：
　蚊不仅咬人吸血，扰人休息，而且更主要的是能够传播疟疾、流行性乙型脑炎、丝虫病等各类传染性疾病。所以，我们必须防止蚊子叮咬而传染疾病。
　二、蝇：
　苍蝇扰人休息，影响工作和学习，并能传播痢疾、伤寒、霍乱、病毒性肝炎、小儿麻痹以及肺结核等传染病，还可携带寄生虫卵到处散播，危害很大，已有科学研究表明，苍蝇是传播病毒的途径之一，必须坚决、彻底地消灭。
　三、鼠：
　鼠的危害极大，在农村会严重毁坏庄稼、破坏堤坝、咬坏电线，造成巨大的经济损失。而且还能作为鼠疫、钩端螺旋体病、流行性出血热、地方性斑疹伤寒、森林脑炎、恙虫病等传染病的传染源，并能大量偷吃和糟蹋粮食。因此，要大力灭鼠，预防鼠传播疾病。
　四、蟑螂：
　蟑螂可以携带肠道病原体及寄生虫卵，传播肠道传染病。另外，还可以咬坏书籍、衣服和皮革。在温暖潮湿地带广泛存在，须要尽力杀灭，以防疾病传染。
　五、臭虫：
　臭虫能吸吮人血，妨碍睡眠，危害身体健康，从而影响劳动生产，必须坚决消灭。
杀虫灭鼠分类
序　号
项　目
标　准
检验方法
清洁频率
1
灭鼠
老鼠密度不超过1%，鼠洞每2万平方米不超过1个；楼道、住宅区家无明显鼠迹。
布粉法：用100块布粉取值；抽查3处约2万平方米的面积，查鼠洞。
投药：1次/半月，堵鼠洞：1次/半月
2
灭蚊
蚊幼虫孽生在5%以下，仓库或地下室在10%以下，目视无明显蚊虫在飞。
抽查10-20处
喷药、投药：草地和楼道等面积1次/半月；垃圾池（箱）：1次/周。
3
灭蝇
每1万平方米，暴露的蝇孽生地不超过1处；商场、酒楼和办公室无蝇孽生地。
目视抽查
喷、投放药物：1次/半月；垃圾池（箱）：1次/半月
4
灭蟑螂
室内不超过5%，室外污、雨水井不超过10%。
抽查室内20间，污雨水井20个，取平均值。
喷药：1次/月，发药（到户）：1次/2月。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>水池清洗</title>
      <link>//m.greatidy.com/products/%E6%B0%B4%E6%B1%A0%E6%B8%85%E6%B4%97/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/products/%E6%B0%B4%E6%B1%A0%E6%B8%85%E6%B4%97/</guid>
      <description>水池清洗食用水池作业指导书
　1、目的
　为落实好清洁管理制度，确保食用水池(以下简称“水池”)清洁服务质量。
　2、适用范围
　适用于花园各区域食用水池清洁操作。
　3、职责
　3.1清洁主管负责根据规定编制花园食用水池年度清洗工作计划，负责水池清洗作业的统筹、协调等工作。
　3.2区域管理处根据工作计划负责发布停水信息，向专业公司及相关部门发出工作联系函，负责水池清洗作业现场的监管、验收工作，并做好相关应急用水措施。
　3.3机电公司负责水池清洗前的停水及清洗后的供水操作，并负责全面检修维护供排水系统。
　3.4为确保充分应对停水后消防紧急事件的发生，消防维护组负责启动现场消防应急方案。保安部确保消防车及消防队员处于随时启动状态。区域管理处予以协助。
　3.5清洁专业公司是水池清洗的责任单位，负责预先做好清洗水池的专业人员安排及专用工具、清洁剂、消毒剂等必备用品的准备工作，实施清洗工作。
　3.6清洁公司负责水池清洗后水样送检工作，并在一周内向管理处提交水质检验报告，管理处负责向业主公布。如出现水检不合格情况，重新启动流程。
　4、作业流程
　4.1 区域管理处根据工作计划提前三天通过大堂通告/网站向业主发布停水信息，同时向机电/消防/保安等相关单位发出《食用水池清洁工作联系函》，停水时间原则上统一为作业当天的AM9：00至PM5：00。
　4.2 机电公司依据《清洗水池工作联系函》的具体时间要求将水池进水阀关闭，关闭后必须有专人负责跟进全过程，确保居民用水和供水设备运作正常。
　4.3 机电公司实施停止恒压供水前应通知区域管理处及消防维护组并协同对设备进行停水操作，消防维护组同时启动消防现场应急方案。
　4.4管理处收到停止恒压供水通知后立即通知义务消防组，保安部必须确保消防车及消防队员处于随时启动状态
　4.5停止供水后机电公司应尽快用清水泵将水池内的余水抽空，确保在作业当天AM11：30前交付给清洁公司实施清洗。
　4.6停止供水期间机电公司/消防维护组应分别组织人员对各自管辖的设备进行全面系统的检查、保养、维修，确保系统正常。
　4.7清洁公司在清洗水池前一天必须将作业所需清洁剂、消毒药品、清洗人员名单及健康证明汇报管理处，清洗工作进行前管理处工作人员必须核实药剂名称、合格证，人员数量、健康证等，填写《水池清洗记录表》确保清洗安全。
　4.8清洁公司根据《环境卫生管理》要求标准进行水池清洗，确保在作业当天14：30前完成水池的清洗消毒工作，会同物业部清洁主管及区域管理处工作人员验收后通知机电公司恢复供水。
　4.9机电公司接到恢复供水通知后，立即进行恢复供水的各项工作，包括检查水池进/排水、泵房供水系统的各阀门的正确开户/关闭、各水泵排空、检查、水池盖上池等，同时应通知并协同消防队维护组确保在17：00恢复消防供水工作。
　4.10区域管理处在确定小区已恢复正常供水的情况下，填写《水池清洗记录表》记录恢复供水时间，并将整个过程相关记录整理存档。如部分区域或单元出现无水现象，通过报事单向机电公司反映，立即安排处理，并跟进结果。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>外墙清洗</title>
      <link>//m.greatidy.com/products/%E5%A4%96%E5%A2%99%E6%B8%85%E6%B4%97/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/products/%E5%A4%96%E5%A2%99%E6%B8%85%E6%B4%97/</guid>
      <description>​ 外墙常见的材质有玻璃幕、复合铝合板、不锈钢、大理石、花岗岩、马赛克、瓷片、干粘石、水刷石等。由于空气中的灰尘、油污以及酸雨(雾)的侵蚀，往往使一栋新建的大楼在短时间内变得脏污不堪，在一些空气污染比较严重的城市更是如此。如果没有定期的专业清洗和护理，很快就会失去了其原有的迷人风采，不但会缩短外墙的自然寿命，还极大地影响了城市的美观和形象。
　我公司针对这一现状开发出了系列外墙清洗剂，富含表面活性剂、渗透剂、挂壁剂、运用渗透、溶解、乳化协作原理，能使清洗后的墙面光洁如初，去污率(棋盘格法)可达98%以上。由于成功的运用了挂壁技术，清洗后墙面不着油、不沾灰。
　我公司的设备主要以高空吊篮和高空吊板为主。吊篮清洗由于设备昂贵、拆装运输费用较高一般不适于创业起步阶段采用。而高空吊板清洗具有安全性好，设备经济、安装操作简便等优越性，在目前乃至很长一段时间内，必将是我国建筑外墙清洗的主要方式。清洁到主要方式幕外墙清洗剂窗含表面活性剂，渗透剂运用渗透、溶解乳化协作原理，清洁后的墙面光洁如初。去污率棋格法可达98%以上。
　由于专业性的外墙清洗药剂中通常都含有防静电、隔尘成份，可使清洗后的墙面表面晶莹光亮，并可在墙体表面形成一层保护膜，使之不易沾染灰尘，从而提高外墙抗外界有害物质侵蚀的防护能力
　1.外墙面砖具有许多缺点,随着建筑材料的不断更新,越来越多的外墙面砖都改为涂料,本公司拥有专业的外墙施工队伍和施工技术,能为你节约很多费用.
　2、外墙面建筑涂料施工：
　建筑外墙涂装的底层要求足够的养护期，新的水砂浆混凝土表面必须经过合理的养护时间，让其“吐碱”，充分干燥。底层表面应干燥、坚实、牢固，不应有起砂、裂缝、疏松等缺陷。
　3.施工方法：
　外墙涂装不宜大面积批刮腻子，腻子层不宜太厚，材料采用聚合物水泥腻子。一般采用一遍底涂，二遍面涂施工。根据工程质量要求可以适当增加面涂遍数。涂装施工一般自上而下进行，每一遍涂刷应以分割线、墙面、阴阳角交接处或落水管为界。
　4.维修翻新：
　使用涂料对建筑物表面进行装饰，最大的优点是能在一定时间内进行翻新，一般在4-5年对建筑物进行综合性保养。对翻新外墙面施工前进行全面综合考察，制定施工计划书。
　对涂饰工程完工后，将对客户进行长期质量跟踪、回访，并提供涂装保养方案。
　5.高层墙面防水补漏本公司施工强项高空作业，对各类防水修复工程均有专业技术人员对现场进行勘察、分拆、并制定施工计划书。故对高层外墙防水堵漏不需设置脚手架，节约辅助开支。
　板面处理方法：
　1、通过裂缝分布情况，在板面描绘裂缝位置。
　2、沿面板最外及最主裂缝纵向方向及向外距离该裂缝各1米确定施工范围，开凿混凝土板面以上层次。
　3、沿裂缝开凿宽×深为20×30mm凹槽，板面裂缝采用LB-8速凝水泥预埋灌浆咀，板底背面同样止缝。
　4、对裂缝灌注LB-91改性环氧树酯灌浆液。
　5、如结构板存在承荷不足或继续开裂，应进行粘贴钢板或粘贴碳纤维进行结构补强加固处理。
　6、板面施工基面批抹15～20mm厚1：2.5水泥砂浆找平层。
　7、施工基面修复防水层，防水材料应以原天面防水层为主，并与原有防水层搭接不少于100mm，并在表面铺设一道诸如沥青纸、PVC薄膜等隔离层。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>外墙粉刷维修</title>
      <link>//m.greatidy.com/products/%E5%A4%96%E5%A2%99%E7%B2%89%E5%88%B7%E7%BB%B4%E4%BF%AE/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/products/%E5%A4%96%E5%A2%99%E7%B2%89%E5%88%B7%E7%BB%B4%E4%BF%AE/</guid>
      <description>​ 内外墙涂料粉刷可分为室内粉刷,外墙粉刷,烟筒粉刷，新房毛坯粉刷,旧楼改造粉刷,普通涂料粉刷,真石漆,拉毛及水波纹喷涂粉刷等.
 ​ 我们根据不同的建筑物主体,来制定不同的施工方案.如一、新建筑物内外墙一般分为：A、主体清理。B、刮腻子.C、砂纸磨平.D、一边封闭底涂。E、两面面涂。二、旧楼翻新改造内外墙一般分为：A、先将建筑物墙体处理干净，后进行修补。B、最后根据情况进行底漆及面漆粉刷。（以上仅为乙方单方提供施工方案，具体施工方案根据实际现场情况及甲方要求进行作业施工。）
 外墙涂料的施工要领: 一、底材要求： 建筑涂料的涂装表面最基本的要求——干燥，牢固，清洁。
 1．干燥：水泥墙面保养至少1个月（冬季7周）以上，湿度低于6%，木材表面湿度低于10%；墙面无渗水、无裂缝等结构问题。
 2．牢固：没有粉化松脱物，旧墙面没有松动的漆皮。
 3．清洁：没有油、脂、霉、藻和其他粘附物。
 底材不符合要求将严重影响漆膜性能。墙面湿度大可能造成漆膜起泡、起皮、剥落以及墙面渗碱、漆膜失光甚至长霉；底材松动有污物粘附会影响漆膜附着力，导致起皮、剥落等现象发生，如有霉菌滋生，更会造成漆膜长霉。
 二、底材处理： 1．新墙面。保养1个月以上，湿度〈6%（可使用湿度计测试），清除浮灰污迹及渗出碱分。
 2．旧墙面。高压水冲洗或机械打磨清除积灰和可能滋生的菌藻，清洗晾干，有必要可刷涂防霉溶液（可用漂白粉配制成10%的溶液），然后用水冲洗干净；旧涂层完好，清洁表面后可直接重涂；旧涂层有粉化、起泡、开裂、剥落，需铲除旧涂膜重新涂刷一遍底漆、两遍面漆。
 3．使用墙纸的墙面。可撕掉墙纸，洗去胶水，晾干后根据墙面状况作适当处理而后施工涂料。
 4．玻璃纤维表面。可直接涂刷面漆。
 5．木材。表面去除或更换磨损和腐烂部分，清洁修补表面，门窗与墙面接合部要用弹性好的填料嵌补。
 6．金属表面。铁类：应先除去表面锈斑，待清理干净后马上涂刷相应的防锈底漆；非铁类：去除表面油污、氧化层等，且涂刷相应增加附着力的底漆。
 三、墙体处理： 1．如果墙体平整，建议不使用腻子。
 2．若使用腻子，易薄批而不宜厚刷。
 3．对腻子的要求除了易批易打磨外，还应具备较好的强度和持久性。对于外墙，厨房和卫生间，其对腻子的要求应具备更好的粘结性，粘结持久性及耐水性。
 4．墙面可能出现问题的处理方法：尘土、粉末——室外可用高压水冲洗，室内可用湿布擦净；油脂——使用中性洗涤剂清洗；灰浆——用铲、刮刀等除去；霉菌——室外高压水冲洗，室内用漂白剂擦洗几分钟，用清水漂洗晾干。
 四、施工条件： 乳胶漆由于是水性涂料，对施工保养条件要求较高。施工保养温度高于5℃，环境湿度低于85%，以保证成膜良好。低温将引起乳胶漆的漆膜粉化开裂等问题，环境湿度大使漆膜长时间不干，并最终导致成膜不良。外墙施工必须考虑天气因素，在涂刷乳胶漆前，12小时不能下雨，保证底材干燥；涂刷后，24小时不能下雨，避免漆膜被雨水冲坏。
 五、涂装体系： 一般的外墙建筑涂料涂装体系，分为3层：底漆、中涂漆、面漆。
 1．底漆。底漆封闭墙面碱性，提高面漆附着力，对面涂性能及表面效果有较大影响。如不使用底漆，漆膜附着力会有所削弱，墙面碱性对面漆性能的影响更大，尤其使用白水泥腻子的底面，可能造成漆膜粉化、泛黄、渗碱等问题，破坏面漆性能，影响漆膜的使用寿命。
 2．中涂漆。中涂漆主要作用是提高附着力和遮盖力，提供立体花纹，增加丰满度，并相应减少面漆用量。
 3．面漆。面漆是体系中最后涂层，具装饰功能，抗拒环境侵害。
 考虑到用户的不同要求，可推荐不同的外墙面漆产品。
 六、 涂装技巧： 要想达到良好的涂装效果，熟练的操作水平是需要的，但是乳胶漆的施工并不很难。首先，底材的要求应清洁干燥和牢固，按使用说明书操作，涂装条件适合，稀释比例准确，过量稀释会使涂料不遮底、粉化，有光泽涂料会失光，色彩不一。其次，好的施工用具也是必须的。
 \1. 外墙涂装上漆顺序要先上后下，从屋顶、檐槽、柱顶、横梁和椽子到墙壁、门窗和底板。其中每一部分也须自上而下依次涂刷。在涂刷每一部位时，中途不能停顿，如果不得不停下来，也要选择房子结构上原有的连接部位，如墙面与窗框衔接处。这样就能避免难看的接缝。在涂刷檐板时要分下述两步，先刷檐板的底部，尔后刷向阳部位。同时刷几块檐板时，移动梯子，顺着墙依次进行，涂刷过程中动作要快，并不时地在已干和未干的接合部位来回刷几下，以避免留下层叠或接缝。
 \2. 窗子：铰链平推窗要开着上漆。顺序是先顶部、侧面、底部，尔后是横杆、窗框、顶线板和窗台。
 \3. 平板门：这种门的涂刷方法和墙面一样，先勾画边框尔后填满，从上往下刷，在门与墙壁接合处结束。另一种方法是先用滚筒，然后用刷子在垂直方向轻轻带一下，以去除滚筒的条纹印记。
 4.花式木门：这种门上漆要先从最顶部的凹凸部位开始，每一块都要先刷边沿后填满，最后刷门上剩余部位和边框及其与墙壁接合部位。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>外墙粉刷翻新</title>
      <link>//m.greatidy.com/products/%E5%A4%96%E5%A2%99%E7%B2%89%E5%88%B7%E7%BF%BB%E6%96%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/products/%E5%A4%96%E5%A2%99%E7%B2%89%E5%88%B7%E7%BF%BB%E6%96%B0/</guid>
      <description>房子久了，风吹雨打会让房子外墙褪色破旧，这时就应该对房子外墙进行粉刷翻新了。整理了一些如何进行外墙粉刷翻新，外墙翻新注意事项的知识，如果你对外墙翻新感兴趣，就进来看看吧。
1、旧墙的基本处理
旧墙的基本处理主要指清除墙面的原有装修和装饰。一般包括墙面原有的乳胶漆和腻子层的铲除、木装修、其它表面装饰物的拆除等。将腻子层完全铲除，重新刷上腻子再进行其他工序。
2、墙面翻新的基本步骤
清理墙面：旧墙面在翻新前一定要做墙面基底处理，粉化严重的要全部铲除，铲除后抹上一层白水泥。对于过于光滑、刷过[油漆]的还要做打磨处理，把粘结不牢的表皮去掉，便于新涂料和墙体粘结。
涂刷底漆：墙面底漆的作用是抗碱防潮、封固基材、保护面漆，提高面漆的质感和遮盖力。对于[老房]翻新，墙面一定要做底漆，如果没有刷底漆就直接上面漆的话，时间一长墙面容易起泡、发霉，太阳照晒时间长了也容易变色。
大面积修补：已经上好面漆的墙面要修补会比较麻烦，容易产生色差，材料的使用时间不同，质量也难以保证，很难达到理想效果。所以墙面的修补好是整块墙面，或是尽可能地选择较大面积进行修补，这样可以尽量避免产生色差，修补后的质量也更好。
防色差：墙面色差是修补墙面时需要尽量避免的。为此，应该注意按照油漆桶的说明配比、涂刷，好估算好用量。一次准备足够的量，这样能保证墙面颜色一致，也能避免用量不足重新调配出来的颜色有差异。
3、墙面翻新注意事项
五年以上的耐水腻子由于材料老化，在二次装修时必须铲除至墙底。老房子的通风条件较差，稀释剂中的二甲苯成分会与乳胶漆中的成分发生化学反应，导致墙面泛黄，所以要加强通风，多打开[门窗]，或者放几台电风扇以加强通风效果。
另外，在进行空间改造的同时，要了解房屋的墙体特点，装修中绝对不能破坏承重墙，有些非承重墙也不能随意拆改，否则会对房屋安全造成严重影响。
承重墙一般依靠工程图上的标记识别，还可以根据墙体的厚度来分辨，一般240MM以上的墙是承重墙。有些墙无法区分厚度，但也是承重墙，例如外墙、和邻居共用的墙，都是较容易就分辨得出的。
墙面翻新一定要重视墙面的清洁，墙面清理干净了，重新粉刷的效果和持久性更强。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>外墙防水</title>
      <link>//m.greatidy.com/products/%E5%A4%96%E5%A2%99%E9%98%B2%E6%B0%B4/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/products/%E5%A4%96%E5%A2%99%E9%98%B2%E6%B0%B4/</guid>
      <description>我司有多年外墙防水补漏经验，精通各种外墙漏水疑难杂症修补技术，任何一种复杂的外墙漏水疑难杂症，优久防水都有专业过硬的施工技术，包括如下常见场景：外墙墙面渗水补漏、外墙隔断层漏雨、外墙窗户漏水、外墙干挂石漏水、外墙铝塑板漏水、外墙墙壁泡沫砖漏水、外墙管口漏水、外墙与顶板交界处漏水、外墙墙砖渗漏等。
那么，外墙怎么防水呢，外墙的防水工程怎么做呢。
外墙的防水工程
1、外墙在做防水工程时，首先要确保外墙的墙面要干净平整，即将外墙的面层上的污渍清理干净，以免影响其以后的粘贴效果。其在用水泥砂浆找平层时，必须要进行充分的养护，不能够有起砂，起皮的现象。
2、外墙的墙面上或多或少都会存在一些施工留下的缝隙，待墙体的基层清理干净后，就要对墙面的阴阳角及缝隙进行处理。对这些部位，尤其是泄水孔，防水底层涂料的涂刷至少要涂刷2遍，以保证其的防水性。
4、将防水涂料按一定的比例调配好，搅拌均匀后，就可根据外墙的面积进行涂刷，要注意的是基层的涂刷要大于卷材的面积。第一遍的涂料完全凝固后才能够涂刷第二遍的涂料，涂料涂刷的厚度一般是0.5mm。
5、第二遍涂料完全凝固后，就可进行粘结卷材的施工。
外墙防水的注意事项
1)在做外墙防水工程时，最好选在晴朗的日子下，而不能在阴雨天，以免影响防水工程的效果。
2)居室在做外墙的防水工程时，最好请专业的施工人员来施工，以保证外墙防水工程的质量。
外墙防水一般是居室装修中的最后一步，亦是至关重要的一步，如外墙防水没有做好，则可能为人们以后的居家生活带来麻烦。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>