<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>行业知识 on 华鼎环保科技有限公司（成都分公司）</title>
    <link>//m.greatidy.com/knowledges/</link>
    <description>Recent content in 行业知识 on 华鼎环保科技有限公司（成都分公司）</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="//m.greatidy.com/knowledges/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>原来地毯可以这样清洗呀!邻居感叹：怎么想到的，太实用了！</title>
      <link>//m.greatidy.com/knowledges/%E5%9C%B0%E6%AF%AF%E6%80%8E%E4%B9%88%E6%B8%85%E6%B4%97/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/knowledges/%E5%9C%B0%E6%AF%AF%E6%80%8E%E4%B9%88%E6%B8%85%E6%B4%97/</guid>
      <description>[摘要]地毯已经成为许多人美化家居环境的选择之一，羊毛、混纺等各种材质的地毯让人眼花缭乱。但是使用时间久了，或者不小心把地毯弄脏了，除了送到干洗店，还有什么清洁方法呢?
　现在有些人家中会使用地毯，不仅是因为使用地毯好看美观，还是因为保护地板，但是，地毯用久了，是很脏的，所以，一定要懂得日常的清洗，保持整洁，那么，地毯可以怎么清洗呢？
　原来地毯可以这样清洗呀!邻居感叹：怎么想到的，太实用了！
一：地毯清洁方法
1．使用吸尘器日常清洁地毯的绒毛很容易积灰，尤其是羊毛地毯这类绒毛比较长的，吸尘器就是对付藏在地毯里的灰尘的好帮手。先用立式吸尘器把地毯大面积的清理一遍，进行除尘第一步；然后使用手持式吸尘器，对落灰特别严重的地方，比如茶几下面、墙角、床沿边、地毯边进行细致处理，二次清洁要彻底。使用吸尘器清洁地毯一定要定时定量、持之以恒！长时间不清洁灰尘的话，地毯表面会变色、变质，一旦出现霉点再清洗就晚了。
2．干布面纸去除污渍有时候不小心会将咖啡、可乐或者果汁等饮料洒在地毯上，这种小面积的污渍，第一时间用干布，或者面纸将水分吸干，然后用醋沾湿干布，在污渍上轻轻拍拭。多拍几遍地毯上的污迹就能被擦掉。摔碎的玻璃碎片不要用手拿，大块的碎片用扫把扫出，细小的颗粒用大胶纸粘起来，或者用沾湿的棉花沾起，然后拿到阳台抖动将碎屑抖下。
3．温水加醋去除异味
宠物异味可能很多朋友家里都会养宠物，特别是到了冬天，可能好多朋友都喜欢坐在地毯上和狗狗玩儿，然而，就算是经常洗澡的狗狗，也会有一些异味会残留在地毯上。如果不及时的清洗，在家里来宾客的时候就会特别的尴尬。这种情况下，我们可以再适量的温水里加醋，然后将干净的抹布浸泡在温水里，过一阵子再将抹布拧干，在地摊上整体擦拭一两遍。完了之后记得将地毯干燥。这些家用地毯如何清洗的方法都是比较实用的，而且简单易学会。
4．不同污渍对症下药
地毯上沾染污渍后要及时清除，但不同的污渍有不同的除污方法，正确清洁才能不伤害地毯。
咖啡渍、茶渍：用氨水洗除。丝、毛地毯，用草酸清洗剂浸10－20分钟后再洗除，或用10％的甘油溶液清洗。
呕吐渍：一种方法是用汽油擦拭后，再用5％的氨水擦拭，最后用温水洗净。
食用油渍：用汽油或四氯化碳等挥发性溶剂清除，残余部分要用酒精清洗。
酱油渍：新渍先用冷水刷过，再用洗涤剂洗即可除去。陈渍可用温水加入洗涤剂和氨水刷洗，然后用清水漂净。
果汁渍：先用5％的氨水液清洗，然后再用洗涤剂一遍。但氨水对纯毛地毯纤维有损伤作用，故应尽量减少使用，一般可用柠檬酸或肥皂清洗，用酒精也可。
原来地毯可以这样清洗呀!邻居感叹：怎么想到的，太实用了！
二：地毯搭配技巧
1．客厅的地毯不一定要非常庞大，小小的一块，根据季节的不同更换不同的材质，或毛绒或麻布，沙发、地毯与地板的深浅过渡，给家添加了层次感。
2．根据客厅的大小与明暗程度，地毯的选择有很多值得注意的地方，面积较大光线明亮的客厅选择范围更广，但深色的地毯更能为明亮的客厅添加一份温馨，而小面积的客厅更适合用浅色的地毯，在视觉上会显得更加明亮，空间也会显得更大。
3．面对色彩多样的沙发，地毯也不一定一味走朴素的路线，此时地毯也能惊艳一下，但切记地毯较好还是选择没有花纹的同色款式或者亮色与暗色搭配的款式，否则就会显得过于杂乱，令人烦躁。
原来地毯可以这样清洗呀!邻居感叹：怎么想到的，太实用了！
三：家里铺地毯有什么好处
1．舒适脚感好
行走在地毯上的舒适脚感是其他地面材料无法相比的。
2．隔音效果
地毯具有优良的吸音效果，它能吸收噪音并减少噪音水平。地毯以其紧密透气的结构，可以吸收及隔绝声波，有良好的隔音效果。
3．改善空气质量
地毯表面绒毛可以捕捉，吸附漂浮在空气中的尘埃颗粒，有效改善室内空气质量。
手织地毯是手工编出千万个结点组成的，每个结点和每个结点中有空隙，脏东西会从空隙中漏下来，如果铺的是地板，一天不打扫，会有浮尘。而地毯的毯面为密集的绒头结构，可以锁住空气中的灰尘，在你开空调、电风扇的时候，飘浮物不会在空气中再度漂浮循环。
4．保温阻隔功能
地毯的保温和阻隔功能，会让房间在冬季，阻隔地面渗透出来的凉意；夏季开空调时，室内的低温不易通过地面向外流失。
5．地毯安全性
地毯是一种软性铺装材料，有别于如大理石．瓷砖等硬性地面铺装材料，不易滑倒磕碰，家里有儿童、老人等的建议铺块毯或满铺毯。
6．艺术美化效果
地毯具有丰富的图案、绚丽的色彩、多样化的造型，能美化您的装饰环境，体现您的个性。
7．无毒害
地毯不具有辐射，不散发象甲醛等不利于身体健康的气体，达到各种环保要求。
地毯的保温和阻隔功能，会让房间在冬季，阻隔地面渗透出来的凉意；夏季开空调时，室内的低温不易通过地面向外流失。
原来地毯可以这样清洗呀!邻居感叹：怎么想到的，太实用了！
四：家里铺地毯有什么坏处
地毯的缝隙很密集，所以很容易积累粉尘，容易使过敏体质的人出现皮肤瘙痒、打喷嚏等过敏症状。而地毯中滋生的尘螨，是一种强烈的致敏原，能引起尘螨性哮喘、过敏性鼻炎和过敏性皮炎等疾病。小孩常在地摊上玩耍，还容易吸入尘螨，引起肺炎。
原来地毯可以这样清洗呀!邻居感叹：怎么想到的，太实用了！
说了这么多，我知道很多同学光是看完就已经很累了。不过就像小编说的，要学会“惜物”，衣服也好，家居用品也好，它们的价值不是体现在你买买买时所付的钱，而是在使用过程中给予我们的便利和享受。只有用心对待它们，它们才会最大限度地回报我们。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>外墙清洗施工方案</title>
      <link>//m.greatidy.com/knowledges/%E5%A4%96%E5%A2%99%E6%B8%85%E6%B4%97%E6%96%BD%E5%B7%A5%E6%96%B9%E6%A1%88/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/knowledges/%E5%A4%96%E5%A2%99%E6%B8%85%E6%B4%97%E6%96%BD%E5%B7%A5%E6%96%B9%E6%A1%88/</guid>
      <description>低空做业是荡涤公司事情的难点，危急性年夜，但同时又是支出否观的营业名目，一幢高楼，风吹雨挨，没有荡涤是没有行的，只要实时做美荡涤事情能力防备或者淘汰外墙概况毁坏。果此，咱们有必要对于低空做业、荡涤外墙或者玻璃幕墙做专门的先容。
一、外墙荡涤的圆式 　现正在外墙荡涤次要有两种圆式：吊板圆式战擦窗圆式。
　吊板圆式是用吊绳、吊板将人吊到事情位置举行荡涤。这类声式比较简单，老本也低，只要工人身材素质美、绳索毗邻安稳便否以举行，一样平常的年夜楼皆否以用这类圆式举行荡涤，然而这类圆式的操纵必需使平安措施到位，不然危急性很年夜，形成伤亡事故的皆是果平安措施没有到位形成的。
二、外墙荡涤的前提 　1、天气前提：外墙荡涤必必要正在良美的天气前提高举行，风力应小于4级，4级以上截至事情。果此，事情前应测定风力，尤为是低空风力。别的，高雨、高雪、有雾、能见度美和低温（35℃以上）战低温(0℃以高)等前提高皆没有得当举行外墙荡涤。
　2．职员前提：为了贯彻执行国度平安法例，确保工人人身平安及办法一般运行，划定：低空操纵者必需是年满18周岁的男性百姓，并颠末身材搜检战平安技术培训，经考试合格圆否做业，工人上岗前没有得喝酒，有伤风等身材没有适症状便停息低空做业。
　3、办法前提：外墙荡涤的办法必需处于良美的事情形态，凡是吊板有发毛、部门绳股渐裂等征象应立即调换新绳。
三、 平安操纵规程 　l、高班前必需仔细搜检机械办法、器具、绳索、坐板、平安带有没有毁坏，确保机械性能良美及各类器具无异常征象圆能上岗操纵。
　2、操纵绳、平安绳必需离开生根并扎紧系死，靠沿口处要加垫软物，防备果磨损而断绳，绳索高端必定要打仗空中，放绳人同时也要系暂且平安绳。
　3、施工员上岗前要脱美事情服，戴美平安帽，上岗时要先系平安带，再系保险锁（平安绳上），而后再系美卸扣(操纵绳上）， 同时坐板扣子要挨紧，固死。
　4、高绳时，施工负责人战楼上监护职员要赐与批示战扶助。
　5、操纵时辅佐器具要扎紧扎牢．以防坠伤人，同时严禁嘻笑挨闹战照顾别的无关物品；
　6、楼上、空中监护职员要苦守正在施工现场．确切履行职责．随时观测操纵绳、平安绳的松紧及绞绳、串绳等征象，发明成绩实时陈诉，实时解除。
　7、楼上监护职员没有得随便正在楼顶边际上往返走动。必要时，必需先系美本身平安绳，而后再举行辅佐事情。空中监护职员没有得正在施工现场看书看报，更没有得随便欣赏别的场景。并要随时避免行人进入危急地段及拉绳、甩绳征象产生。
　8、操纵绳、平安绳需移位、高低时，监护职员及辅佐工人要一起调和安装美，没有用时需把绳索挨美捆紧。
　9、施工员要落地时，要先观测一高空中、墙壁的办法，操纵绳、平安绳的定位及行人流量的几环境，待空中监护职员处置、调剂，允许后圆否急速高降，直至空中。
　10、要保持平安第一、野蛮施工，确保工程服务质量。
　11、没有准治拿甲圆或者客户的物品，没有得毁坏甲圆或者客户的各类办法。　　12、低空做业职员战现场监护职员必需苦守施工负责人的同一批示战同一经管。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开荒保洁四个标准</title>
      <link>//m.greatidy.com/knowledges/%E5%BC%80%E8%8D%92%E4%BF%9D%E6%B4%81%E7%9A%84%E5%9B%9B%E6%AD%A5%E9%AA%A4/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/knowledges/%E5%BC%80%E8%8D%92%E4%BF%9D%E6%B4%81%E7%9A%84%E5%9B%9B%E6%AD%A5%E9%AA%A4/</guid>
      <description>开荒保洁四标准 家居装饰，地板和墙砖将残余的建筑垃圾和装修垃圾很多，如：水泥块，油漆，玻璃，塑料等上，内部和外部的内阁将覆盖着一层灰尘，玻璃会留下许多涂料，水泥立方体的装饰，如垃圾，垃圾和污渍必须在开荒清洗干净。因此，开荒保洁是一个非常困难，非常复杂，非常苛刻的工作。 保洁公司每次工作时候都会给员工讲下面四个标准：
开荒保洁标准一 　我们需要保持住的房间的整体状况良好。一般来说，室温下可以不小于12摄氏度，冬天，夏天不高于30度摄氏度，相对湿度不应大于65%，而夏季风速不小于0.15米/秒，冬天是不超过0.3米/秒只专注于小气候的变化，适度监管，达到清洗效果。
开荒保洁标准二 　我们可以用太阳来打扫家。与很多的清洁剂，太阳是免费的，不仅方便，而且还令人惊讶。阳光能杀死空气中的微生物，还能提高人体的免疫力。如果室内有强烈的甲醛气味，那就要打开窗户，注意通风，让光线照亮，每天的日照时间在1小时以上。此外，室内照明的一定好，可以让房间得到足够的自然光。一般来说，窗户的有效面积和比地面应大于1:15，这样一个良好的照明。
开荒保洁标准三 　我们在荒地上清洗时，应注意空气的清洁度一般是指室内空气中的有害气体、灰尘和细菌总数的排名。如果浓度太高，会影响清洁人员的健康。有害气体主要指二氧化硫、二氧化碳、甲醛、挥发性苯等。
开荒保洁标准四 　在装修一个废弃地时，我们必须注意室内的高度。“民用建筑设计定额”有规定，室内不低于2.8米的高度。对于许多居民来说，合适的身高可以给人一个很好的空间感。如果身高太低，会让人感到沮丧。实验证明，如果房间内的高度小于2.55米，室内二氧化碳浓度就变得非常高，容易影响室内空气质量。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开荒保洁的步骤有哪些？</title>
      <link>//m.greatidy.com/knowledges/%E5%BC%80%E8%8D%92%E4%BF%9D%E6%B4%81%E7%9A%84%E6%AD%A5%E9%AA%A4%E6%9C%89%E5%93%AA%E4%BA%9B/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/knowledges/%E5%BC%80%E8%8D%92%E4%BF%9D%E6%B4%81%E7%9A%84%E6%AD%A5%E9%AA%A4%E6%9C%89%E5%93%AA%E4%BA%9B/</guid>
      <description>开荒保洁的步骤有哪些？ 开荒保洁一般指的是新房子的装修(油漆)后的第一次清洁工作，因此也称为装修后的清洁。那么 开荒保洁的步骤有哪些呢?
1、清洁第一步：清除垃圾和除尘 　装修后，地面会积累更多的装修废弃物。因此，清理荒地的第一步是把房子里的垃圾装饰干净，清理下一步的障碍物。然后使用多功能清洁剂上下彻底清洗，也可使用鸡毛掸充分搅拌。
2、关键空间清洁：厨房+卫生间 　坚持自上而下的原则，先了解吊顶材料，看到PVC、铝合金板或油漆，然后根据不同的清洗方法，不同的材料;用清洁球或刷子清洗墙壁，瓷砖缝隙和瓷砖胶的表面上留下的痕迹，油漆，水泥污渍;用毛巾。清洁浴室配件、各种水龙头不锈钢清洗液，清洗管道配件;用洗衣机地面最后的清洁，尤其是地面的角落，不洗的去污清洁球和叶片角洗衣机、水泥渍的去除等。
3、关键部件清洗：玻璃清洗 　用毛巾擦干净玻璃框的第一，然后涂以水玻璃水溶液，从上到下的玻璃均匀，一个顽固的污渍用铲刀清洁，重复的程序，从上到下刮，刮后，用干毛巾擦框上的水痕留下，用鹿皮巾水痕擦干净玻璃。
4、关键部件清洗：门和框架 　区分门材料之间，用洗涤剂用毛巾稀释，从上到下，把毛巾程芳快，从门的顶部开始擦从左到右，不遗漏，胶渍的地方可以用除胶剂处理;框的程序必须是相同的;无遗漏，没有死角。
5、清洁整理：地面清洁 　做完所有的工作后，地面终于打扫干净了。清洗前，必须注明地面是木地板、瓷砖或石材，并根据材料选择特殊的清洗剂。刀片上的污渍可以用刀片去除，顽固的可以用胶水处理。对于基准线，你可以用毛巾擦去各种橡胶履带和油漆点;
6、不要忽视角落的清洁和其他细节。 　开荒保洁不仅包括以上几点，而且还包括很多家居细节、零件清洗等。看看要点清单，在荒地清洗，你需要督促清洁公司，不要忘记这些部件的清洁。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>清洁小百科——消毒不等于灭菌</title>
      <link>//m.greatidy.com/knowledges/%E6%B8%85%E6%B4%81%E5%B0%8F%E7%99%BE%E7%A7%91/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/knowledges/%E6%B8%85%E6%B4%81%E5%B0%8F%E7%99%BE%E7%A7%91/</guid>
      <description>消毒剂，也叫化学消毒剂，优质的消毒剂应该具备能够杀死多种病原微生物、消毒能力强、作用迅速、无毒、无残留、无腐蚀、无刺激、对人和动物无害、对环境污染程度低的特点。
　消毒和灭菌的差别：消毒不是将所有的微生物都杀灭
　在日常生活中，人们常把消毒与灭菌的概念混为一谈。消毒是指将传播媒介上病原微生物杀灭或消除，使其达到清洁的要求，而并非杀死所有的微生物，包括芽孢。消毒实际上并不是为了制造完全无菌的环境，而是为防控传染性疾病，杀灭致病的病原微生物。例如，不干净的水中有大肠杆菌，用消毒剂将致病菌杀死，使水成为对人体无害的饮用水。
　而灭菌是指将传播媒介上全部微生物清除或杀死，特别是将抵抗力最强的细菌芽孢清除或杀死。灭菌剂是专门指那些能杀死所有微生物，包括100%杀死细菌芽孢的高效消毒剂。
　常用的灭菌剂包括戊二醛、环氧乙烷、过氧乙酸、过氧化氢、二氧化氯、氯气和过氧化氢银离子等。灭菌剂通常用于洁净区的空间消毒、无菌室空气消毒、无菌产品生产设备表面灭菌。以过氧化氢为例，它又被叫做双氧水，医学上时常用3%双氧水来清洁创口和局部抗菌，擦拭伤口表面时会有烧灼感。需要注意的是，浓度高的过氧化氢有强烈的腐蚀性，如果不小心吸入过氧化氢蒸气，将对呼吸道产生强烈的刺激；眼睛直接接触过氧化氢液体会导致不可逆损伤，甚至失明。误食过氧化氢会出现中毒症状，如腹痛、呕吐、胸痛、呼吸困难、运动和感觉障碍、体温升高等。
　消毒剂并不是浓度越高就越好
　日常生活中消毒剂要严格遵照使用说明。有些消毒剂在浓度高的时候可以刺激、损害皮肤黏膜，腐蚀物品。消毒过程中要有适当的防护措施，可以佩戴口罩、手套，穿着防护服或围裙，必要时还需要佩戴防护眼镜以避免喷溅到眼睛。如果需要大面积消毒时，最好在专业人员的指导下进行操作。
　消毒剂最好轮换使用
　由于担心微生物、病菌的侵害，为了达到清洁灭菌的目的，有些人经常会使用消毒剂来清洁房间和衣物。但是消毒剂不宜过度使用。长期大量使用消毒剂，会使微生物产生抗药性，消毒效果大幅降低。同时，为了避免消毒剂使用单一，防止致病菌产生耐药性，最好轮换使用消毒剂。
　日常生活中常用的消毒剂主要有含氯消毒剂，例如，大家熟知的84消毒液，可以用来消毒餐具、桌椅、厕所洁具等物品。一般情况下，居室中的空气并不需要使用专用的消毒剂消毒，通风和换气是保证居室空气卫生质量的重要措施。
　在使用消毒剂前，必须彻底去除环境中的有机物，如粪便、污水或者其他污物。因为这些有机物中藏匿着大量的病原微生物，这会消耗并中和消毒剂中的有效成分，大大地降低对病原微生物的作用浓度。
　含有酚类的洗衣液、消毒液、抗菌肥皂、洗手液和去屑洗发水等，它们都能够达到日常生活的消毒效果。需要注意的是，要按照说明书适量使用，之后用较多量的清水冲洗，去除残留的成分。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>