<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>客户案例 on 华鼎环保科技有限公司（成都分公司）</title>
    <link>//m.greatidy.com/cases/</link>
    <description>Recent content in 客户案例 on 华鼎环保科技有限公司（成都分公司）</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="//m.greatidy.com/cases/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>保洁保养</title>
      <link>//m.greatidy.com/cases/%E4%BF%9D%E6%B4%81%E4%BF%9D%E5%85%BB/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/cases/%E4%BF%9D%E6%B4%81%E4%BF%9D%E5%85%BB/</guid>
      <description>写字楼保洁介绍：
　1、 擦玻璃(里外)
　使用玻璃刮、抹水器、无泡玻璃水、强力中性清洗剂，彻底清除污垢，包括窗框的清理、窗缝的吸尘处理，对于一些顽固的水泥点、胶点可用玻璃刀去除。药水中含有防静电成分，经擦拭的玻璃晶莹光亮，不易沾灰。
　2、 全面牵尘
　使用2000W大型真空吸尘器吸拭灰尘，配合牵尘液将所有易吸附灰尘的材料、用品、家具表面擦拭，然后再对其进行专业养护，一些洁瓷净、不锈钢光亮剂、铁艺水及家私蜡的使用，就是对家具表面镀上一层保护膜，使其更易清洁。
　3、 清洗地面
　地砖或大理石等石材的清洗，是用进口洗地机配合洗石水进行清洗，然后用真空抽洗式吸水机清理，使地面洁净，更易清洁。
　木质地板的清洁，是使用专业地板拖，配合牵尘液，进行清理。
　4、 厨厕除污消毒
　使用中性清洗剂、高效去油剂、强力洁厕剂，配合除水垢、除锈、消毒液等针对性外理。重污垢要配合高压喷射清洗。
　5、 装修痕迹清理
　针对装修后残留的漆点、胶点、涂料点、水泥点等痕迹使用清洁球、专业铲刀，配合稀料、专用清洁剂进行细微清洁处理。
　6、 地面打蜡
　对实木、塑胶地板，大理石、水磨石、花岗岩、镜面砖等，在其表面涂上一层保护蜡，固化后隔绝空气、水、尘，防滑、防静电、防磨损、更易清洁，从而延长地板的使用寿命。
　打蜡分为：固体和液体两种，由专业人员打蜡，蜡液分布均匀、厚度适中、洁新美观。
　五、清洁程序：
　由上往下、由内而外、从外围向客厅、最后从门口退出。
　六、清洁标准：
　洁净、无灰尘、无污点、无油渍，以客户验收、签字为标准。
　备注：保洁员统一着装、使用一次性新毛巾、一次性鞋套、所使用设备、工具经过消毒处理、专人负责现场服务全过程。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>园林绿化</title>
      <link>//m.greatidy.com/cases/%E5%9B%AD%E6%9E%97%E7%BB%BF%E5%8C%96/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/cases/%E5%9B%AD%E6%9E%97%E7%BB%BF%E5%8C%96/</guid>
      <description>从事园林绿化工程施工、苗木花卉生产经营、园林技术咨询服务、园林绿化维护管理工作。自有花木基地是本公司的一大特色与优势，使工程用苗能够实现自给自足，使苗木能够直接从基地跳过中间商而直接到达工地，减少流通程序从而降低成本，同时又能够保证苗木的质量和存活率。拥有花卉、苗木、盆景生产基地三个多年种植花木、培养盆景，使本公司在苗木花卉的生产、绿化、维护等方面拥有丰富的经验，为绿化提供了技术保障。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>外墙清洗</title>
      <link>//m.greatidy.com/cases/%E5%A4%96%E5%A2%99%E6%B8%85%E6%B4%97/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/cases/%E5%A4%96%E5%A2%99%E6%B8%85%E6%B4%97/</guid>
      <description>​ 阻挡风雨露水的侵袭，对于建筑物来说是重大机能。自古以来，为了防水从屋顶、墙壁或者地板渗入，世界各地都一直为此投入不少的心思。随着钢筋混凝土结构的发达，大量的采用平屋顶后，使得“屋顶防水”或“平屋顶防水”的技术发达。然而对于墙壁却一直未应用所谓的防水技术，只是以外墙的装修或偏干的混凝土本身来满足防水机能而已!
　近年来，到处不断的发生钢筋混凝土造成的建筑物外墙渗漏水的问题，而此类缺陷中，漏雨是属于处理上的不良。由于漏雨将会造成污染、变色、发霉、腐蚀等不良现象。进而导致不良生锈或因吸水而造成隔热性能的降低，以及结露等二度缺陷。
　这些漏雨的情形，业非出自屋顶而是出自墙壁，虽然这其中有许多的理由，但其主要的原因，乃对外墙仍未做过充分的考虑，只是以“挡雨”的想法来对应这项问题。因此，随着建筑物的规模、形状、细部做法以及外墙材料的变化，以往不构成问题的细部和材料，经常形成不能够满足防水机能的情形。本文所述，仅针对外墙的淋雨、漏雨的形成、外墙漏雨的种类与外墙表面的防水方法提供参考，分述如后：
　(一)外墙的淋雨
　如果下雨时刮风，雨就会横扫，风越强，雨的方向就更接近于水平，由于这个原因，外墙面就会遭到雨淋。外墙的漏雨现象，就是由于外墙直接遭到雨淋或淋到墙壁突出部位的雨传到墙壁而流下的原固。而墙壁的淋雨量，不仅受到风速和雨点直接所左右，当然建筑物的形状、高度、部位也会造成不同的情况。一般而言，下雨时雨点所遭到空气阻力和速度一起增加，当这种阻力和重力加速度一致之后，雨点就会与等速掉落，无论如何，只要风速达到了7~8m/ser，垂直面与水平面更要遭到大量的雨淋;当风速达到15m/ser时，垂直面将比水平面遭到的雨量大两倍。如果风的方向沿着墙面激烈的变化时，大雨点容易碰到墙面，小的雨点由于容易随风飘落，不易冲突到墙壁。
　(二)、漏雨的形成
　淋到墙面的雨点，由于碰撞而使一部分“飞散”，而另一部分从墙壁的表面被吸收到墙壁材料之中，剩余的部分才停留在短时间之内有大量的雨水淋到墙面时，几乎大部分材料的表面层都会到达饱和状态，而且停滞的雨水量也会增加，就会形成水滴而在表面移动。倘若雨量更继续增加，就会形成膜并且产生条状的移动。雨水移动的方向，并不仅限于下方，移动的雨水，如在突出部位的未端形成水滴掉落，飞散而产生的“剥离水流”的部位，则会引起水滴或水膜的剥离。以上的现象在各种不同的情况下，将会造成从外墙向室内渗入雨水的机会，如此淋到墙面的雨水，移动之后渗入室内时，就形成漏雨。
　(三)、外墙补漏的种类
　A、现场浇置的混凝土
　1、混凝土的裂缝
　现场浇置的混凝土，各层都有续灌接缝或冷接，容易产生蜂窝或充填不良的部分，形成先天的收缩裂缝。尤其是大跨距的墙壁或从墙壁结构向外突出的连续腰墙，这种情形更为普遍。
　2、续灌部位与冷接
　各层的续灌部位与冷接，由于无法期待混凝土之间的束缚效果，若遭到小型的地震与混凝土的收缩，接合部位就会切断，形成容易产生漏雨的情形。
　3、开口部周围
　不仅限于混凝土结构，开口部的周围就是防水施工上容易形成弱点的部位。在浇置混凝土或采用瓷砖模板预贴工法的场合，只要注意窗台就可，然而在粉刷装修或瓷砖后贴的场合，窗户的周围就会出现水泥浮状物或碎屑、空隙、混凝土的顶端为水平或逆向坡度等的情形，将会形成充满缺点的部位。
　B、 ALC板与水泥砖
　1、ALC板的接缝周围
　ALC板的透水性和吸水性大，强度低而脆弱，没有适当的填缝材料，因此经常从接缝部位发生漏雨。由于对抗变形能力过于薄弱，即便是些微的移动也会在水泥砂浆的充填部位造成ALC板的裂缝，并且从该处漏雨，ALC板于搬运安装之中，其周围常用易生缺损，如果修补得不够适当，短期之内修补用水泥砂浆就会剥离，因此接缝内部也就会渗入雨水。
　2、水泥砖
　轻质的水泥砖材料本身就具有相当大的透水性，不能够直接用于外墙上，即使设置了补强钢筋，由于横向钢筋的水泥砂浆充填，无法达到连接水泥砖与钢筋的充分握裹力，当收缩和振动时，接缝部位就容易切断。此时，雨水从该部位渗入，停留在水泥砖的空心内部，然后慢慢地渗入室内。
　C、PC板接合部位的漏水
　由于PC组件之缺损修补的不彻底、水平接缝以及窗台周围的开裂、水平接缝之固体填缝材料之密压不良与垂直接缝之填缝材料之开裂、剥落等，均造成PC工法之外墙的漏雨。
　D、石棉板与其复合板类
　如同贴护墙板的工法或钉外墙板的工法，采用透空的贴法以接缝压条压住接条或以填缝材料填缝的工法。其中，透空贴法的场合，由于填缝材料与被粘合材料之间附着面积的不足，经常会使填缝材料造成剥离。因石棉板的收缩与底层的移动，致使石棉板从螺丝洞孔开始破损，就形成了漏雨的原因。此外，也有从螺丝渗水的情形。这些板类的安装，必须采用配合躯干和底层移动的方法处理;而板周围的螺丝，应该安装在离开端部30㎜左右的内侧，同时洞孔的净距应尽量加大，采用大的垫圈将螺丝固定。
　E、玻璃砖的漏雨
　此类漏雨以接缝部位为主体，如果将玻璃砖的接合面，其四周加以固定，将会由于混凝土的收缩、以及建筑物内的移动等，便得在玻璃墙壁面内产生压缩力量，再加上周围的框和补强铁件的生锈所造成的压缩力，同时泥砂浆与玻璃砖之间接缝面的不均匀等，致使压力集中，然后到达了破坏的地步，因此，施工应以周围粘接并且在接头使用防水材料的工法，方可使漏雨的现象逐渐减少。
　F、各种外部装修的损伤引起的漏雨
　来自外墙的漏雨故障，大部分都是由于外部装修的损伤所致。如果根据其不同的装修种类，可分为下列几种情形：
　⑴石、人造石装修的石材的开裂与剥落造成的漏雨。
　⑵陶、瓷砖装修的瓷砖的缺损、开裂、剥落。
　⑶砌砖、水泥砌砖的开裂以及与混凝土之间的接合缝隙。
　⑷钢筋以及铁件类的生锈、变形。
　⑸金属门框以及铁件类的生锈、变形、箱类的收头处理不良。
　⑹玻璃周围的破损。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>水池清洗</title>
      <link>//m.greatidy.com/cases/%E6%B0%B4%E6%B1%A0%E6%B8%85%E6%B4%97/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>//m.greatidy.com/cases/%E6%B0%B4%E6%B1%A0%E6%B8%85%E6%B4%97/</guid>
      <description>关于生活水箱（水池）清洗工艺及消毒方法 一、概述 每年对地下水池清洗二次，对屋面水箱清洗二次，若遇特殊需要可增加清洗次数。清洗后，由专业清洗单位取水样送市防疫站化验取证，使水质达到国家卫生饮用水的标准。 清洗工作由取得合格证的专业人员执行，清洗人员要有健康合格证。水箱清洗消毒后能有效防止“五病”：即痢疾、伤寒、病毒性肝炎、活动期肺结核、化脓性或渗出性皮肤病以及其他有碍公共卫生的疾病。
二、水箱（水池）清洗前的准备工作。 1、清洗人员应准备好所需的机电工具、清洗工具、消毒工具及消毒药物。
2、根据清洗时间安排，报管理处主任审批停水时间。清洗前一周应出通告通知客户停水时间，以便客户做好贮水准备。
三、水箱（水池）清洗程序 1、关闭进水总阀，关闭水箱之间的连通阀门，开启泄水阀，排空水池、水箱中的水。
2、让泄水阀门处于开启位置，用鼓风机对着水池、水箱口吹风2小时以上，以便空气流通，排除水池、水箱中的有毒气体，吹进新鲜空气。
3、清洗负责人招集清洗人员及检修人员讲解清洗程序、安全措施、技术要求以及安全注意事项。
4、把燃着的蜡烛放入池底，如不熄灭说明水池内不缺氧。
5、安装36V行灯供水池、水箱内照明用。
6、清洗和检查人员进入池内工作。
7、清洗人员刷洗六面体水池（箱）横、竖各三遍，检查人员对水池（箱）的管道及浮球、水位控制器进行检查。
8、清洗完毕后排尽水池（箱）中的污水，再向水池（箱）内洒漂白精消毒。
9、半小时后，再次进入水池（箱）内冲洗，最后消毒三次后，清除池底污泥，用潜水泵抽出池中的积水。
10、在清洗水池的同时，另派人检查、清理紧固阀门，清洗过滤网。
11、检查各种设施正常后，注水入池，取水样到市卫生防疫检测站化验取证。
12、加盖加锁。
四、安全注意事项 1、使用安全电压行灯，导线绝缘良好，并安装漏电开关。
2、上、下水池应穿防滑鞋，传送工具等物品应用绳子。
3、未经试验水池中有无氧气前，不得进入水池。
4、消毒人员必须戴防护眼镜和口罩。
五、消毒药物配制方法及水箱消毒器的应用 1、消毒药物配制方法（ 稳定性二氧化氯配制） 以消毒1．0吨水箱为例需要配制3kg浓度为200PPM的消毒液；方法：用容器盛消毒剂原液80m1，加活化剂8克，摇动或搅拌使其溶解，5分钟后呈浅黄色即可加入8kg清水中稀释待用。使用时将上述稀释的消毒液喷洒在水箱内壁，使其湿润。喷洒完后6分钟即可注水使用。
2、漂白粉配制的方法：
（1）将漂白粉300克(或漂精粉150克)先加入少量水调成糊状，然后加入水至10公斤，搅拌均匀加盖，待沉淀后取上清液使用。
（2） 使用剂量以每平方米200ml上清液计算。
3、水箱消毒器
（1）水箱消毒器介绍 消菌灭藻速度快，且具有广谱性，可消灭所有微生物；无二次污染，消毒物质消毒后还原成O2和H2O；消毒彻底、无死角的循环扩散处理，具有持续消毒效果；安装方便，不需破坏原水池结构，只需放入水池内；时间设定运行自动，工作状态可调，无需专人看管。
（2）水箱消毒器优势：应用于杀菌灭藻速度快，高效广谱，可杀灭所有微生物；消毒彻底，无死角循环扩散处理，具有持续消毒效果；安装方便，不改变原水池结构，水池内部循环扩散；自动运行，工作状态可调；应用于无二次污染，消毒物质消毒后还原成水和氧气；不仅对水体消毒，而且对水池和水池消毒、除藻；无毒、无害、无二次污染，安装使用方便无需专人看管。
六、水箱（水池）清洗质量标准 1、非水箱自身的缺陷问题，清洗后应达到表面无污垢、底部无泥沙。
2、非水源水质问题，清洗后水质达到国家规定的生活饮用水标准。
3、水箱清洗完毕后由甲、乙双方对水箱清洗效果进行现场验收，并填写验收单生活水箱（水池）清洗目的保证水质的细菌总数和大肠杆菌指符合国家《生活饮用水卫生标准》（GB5749-85）；二次水箱、水池符合《二次供水设施卫生规范》（GB17051-1997）改善水的浊度、总铁、有机物指标，改善水质结垢性能保护金属输水管道，减缓腐蚀水箱（水池）清洗消毒工艺适用范围水池、水箱的清洗、消毒。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>